<resources>
    <string name="app_name">MILLEWS</string>
    <string name="millews">MILLEWS</string>
    <string name="header">A Millenial Plaform for being up to date</string>
    <string name="tv_emailSignIn">Email</string>
    <string name="tv_usernameSignIn">Username</string>
    <string name="tv_passwordSignIn">Password</string>
    <string name="tv_genderSignIn">Gender</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="rad_male">Male</string>
    <string name="rad_female">Female</string>
    <string name="agree">I agree with the terms and conditions  that apply</string>
    <string name="btn_sign_in">Sign In</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="forgot_password">Forgot Password?</string>
    <string name="account">Dont have an account?</string>
    <string name="sign_up">Sign Up</string>
    <string name="tv_loginalt">OR LOGIN WITH</string>
    <string name="facebookicon">FacebookIcon</string>
    <string name="googleicon">GoogleIcon</string>
    <string name="editName">EDIT NAME</string>
    <string name="tv_nameInEditName">Name</string>
    <string name="suffixName">You can enter either your full name, nickname or suffix name</string>
    <string name="btn_submit">Submit</string>
    <string name="editEmail">EDIT EMAIL</string>
    <string name="tv_emailInEditEmail">Your Email</string>
    <string name="myProfile">My Profile</string>
    <string name="tv_nameprofile">Jonathan Leonardi</string>
    <string name="btn_editProfile">Edit Profile</string>
    <string name="editProfile">My Profile</string>
    <string name="tv_taptochange">Tap To Change</string>
    <string name="apaygdicari">Apa yang ingin kamu cari ?</string>
    <string name="rekomendasiartikel">Rekomendasi Artikel</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="username">Username</string>
    <string name="judulArticle">Rossi Yakin Bisa Bersaing di MotoGP Qatar</string>
    <string name="date">Rabu, 24/03/2021 12:08 WIB</string>
    <string name="keterangan">Valentino Rossi siap menghadapi seri pertama MotoGP Qatar. (Dorna Sports)</string>

    <string name="isiArticleRossi">
        \t Jakarta || MILLEWS - Pembalap Petronas Yamaha, Valentino Rossi optimistis bisa bersaing di MotoGP Qatar akhir pekan ini.\n\n
        \t Setelah sempat kesulitan di sesi tes awal bersama Petronas Yamaha, Rossi menunjukkan sikap optimistis jelang MotoGP Qatar seiring catatan waktunya yang membaik.\n\n
        \t \"Usai tes di Qatar, saya merasa cukup kuat dan keseimbangan motor juga bagus. Saya mendapatkan waktu terbaik saya dik sirkuit yang merupakan hal penting dan positif,\" ucap Rossi seperti dikutip dari Crash.\n\n
        \t Rossi pun optimistis bisa berada dalam rombongan besar yang bersaing menuju podium kemenangan.\n\n
        \t \"Saya rasa ada banyak pembalap dengan motor berbeda yang juga kuat, namun kami juga berada di tempat yang sama dengan mereka.\"\n\n
        \t \"Kecepatan kami juga terlihat baik, jadi saya merasa kami sudah siap untuk memulai musim ini di Qatar,\" tutur Rossi.\n\n
        \t Balapan MotoGP 2021 merupakan balapan yang menarik untuk Rossi lantaran ini adalah balapan pertama sejak ia terdepak dari pabrikan Yamaha dan membela tim satelit Petronas Yamaha.\n\n
        \t Rossi punya kontrak satu tahun dengan Petronas Yamaha namun punya opsi perpanjangan satu musim. Rossi bakal melihat penampilannya musim ini terlebih dulu sebelum memutuskan masa depan.\n\n
        \t Balapan MotoGP Qatar 2021 bakal jadi balapan pembuka MotoGP 2021. Balapan MotoGP Qatar bakal berlangsung pada Senin (29/3) dini hari pukul 00.00 WIB.
    </string>

    <string name="isiArticleMie">
        \t Jakarta ||  MILLEWS - Tommy Cash dan rumah mode Maison Margiela meluncurkan kolaborasi terbaru mereka. Namun, bukan Tommy Cash namanya kalau kolaborasinya biasa-biasa saja.\n
        \t Cash memang terkenal dengan produk kolaborasi yang unik. Di awal bulan ini, rapper dan artis Estonia ini memulai kolaborasinya dengan Adidas untuk membuat sepatu kets sepanjang satu meter.\n
        \t Sebelumnya, persahabatannya dengan desainer Rick Owens juga menghasilkan serangkaian proyek lagu Mona Lisa pada 2018 hingga pameran The Pure and The Damned pada 2019.\n
        \t Dalam koleksi kolaborasinya dengan Maison Margiela, Cash menghadirkan serangkaian koleksi \'biasa\' tapi punya harga mahal.\n
        \t Mengutip laman Tommy Cash, bersama Maison Margiela, mereka membuat sandal tidur (slipper) berbentuk roti baguette.\n
        \t \"Perjalanan ke dapur bakal jadi lebih menyenangkan dengan sandal yang nyaman, ergonomis, dan realistik. Segera setelah memakainya, kaki Anda akan berterima kasih sudah mendapatkan \'roti ini.\',\" tulis penjelasan tersebut.\n
        \t Roti sandal ini juga dilengkapi dengan tulisan nama brand tersebut di bagian depannya. Sandal ini dijual enganharga 95 Euro atau setara Rp1,6 juta.\n
        \t Bukan cuma membuat koleksi sandal roti, Cash dan Margiela juga membuat mi instan mewah. Mengutip Dazed Digital dan Highsnobiety, mi instan ini dijual dengan harga 12 Euro atau sekitar Rp205 ribu.\n
        \t Padahal mi instan ini hanya menyerupai mi instan biasa dan dibungkus dengan plastik bening dengan tambahan logo kolaborasi Margiela dan Cash di bagian depannya.\n
        \t Dalam laman resminya, mereka mendeskripsikan mi instan mewah itu sebagai \'sebungkus mi instan mewah yang bakal membawa cita rasa Haute Couture saat bersantap tanpa harus meninggalkan rumah.\"\n
        \t Mi instan ini dibuat dari tepung gandum dan memiliki berat sekitar 85 gram.
    </string>

    <string name="isiArtikelEmasMaluku">
        \t Jakarta || MILLEWS - Penemuan emas di pesisir Pantai Pohon Batu Desa Tamilouw, Kecamatan Amahai, Kabupaten Maluku Tengah menarik perhatian publik dalam beberapa waktu terakhir. Penemuan itu dikaitkan dengan tambang emas baru.\n
        \t Peneliti Pusat Penelitian Geoteknologi Lembaga Ilmu Pengetahuan Indonesia, Iwan Setiawan menyatakan penemuan emas di pesisir pantai tidak ada kaitan dengan fenomena alam tertentu. Dia mengatakan emas memang bisa ditemukan di pesisir pantai karena proses alam.\n
        \t \"Tidak ada hubungan fenomena tertentu akibat karena penemuan emas di pantai,\" ujar Iwan kepada CNNIndonesia.com, Rabu (24/3).\n
        \t Iwan menuturkan Indonesia disusun rangkaian gunung api. Kondisi itu terbentuk dari proses magmatik dan tektonik atau pergerakan lembang. Aktivitas itu kemudian membuat magma naik ke atas dan akhirnya membentuk gunung api. Ketika proses itu, dia berkata ada cairan panas bernama hidrotermal.
    </string>

    <string name="isiArticleDewa">
        \t Jakarta || MILLEWS - Chess.com, situs yang menjadi awal sensasi Dewa Kipas ikut memberikan komentar terkait performa Dewa Kipas saat menghadapi WGM Irene Kharisma Sukandar.\n
        \t Menurut Chess.com, ada perbedaan besar dalam elo rating yang terlihat dari penampilan Dewa Kipas.\n
        \t \"Chess.com memperkirakan penampilannya [Dewa Kipas] dalam tiga babak [melawan Irene] adalah memiliki elo 1.127. Penampilan online rating miliknya melebihi elo 3.000, penampilan tertinggi dalam sistem Fair Play Chess.com untuk menghitung permainan antar manusia,\" tulis Chess.com.\n
        \t Sensasi Dewa Kipas bermula pada penampilannya di Chess.com. Dalam situs permainan daring catur tersebut, Dewa Kipas meraih kemenangan atas GothamChess alias Levy Rozman yang bergelar International Master.\n
        \t Tak lama setelah kemenangan tersebut, akun Dewa Kipas di-banned oleh Chess.com.\n
        \t GothamChess kemudian menunjukkan data akurasi tinggi dan konsisten milik Dewa Kipas yang dianggap mencurigakan. Namun GothamChess menyatakan ia tidak melakukan report atau meminta pendukungnya untuk melakukan report terhadap akun Dewa Kipas.\n
        \t Ali Akbar, anak Dewa Kipas, lalu mengangkat kisah Dewa Kipas dengan menyatakan bahwa akun sang ayah di-banned lantaran laporan massal dari pendukung Gothamchess.\n
        \t Cerita ini viral dan membuat netizen Indonesia berbalik menyerang akun media sosial milik Gothamchess.\n
        \t Percasi ikut angkat bicara dan meyakini Chess.com sudah memiliki sistem yang bisa mendeteksi kecurangan pemain-pemain yang berlaga di dalamnya. Irene Kharisma Sukandar juga ikut berbicara lewat surat terbuka.\n
        \t Kehebohan ini berujung pada duel Dewa Kipas melawan Irene. Irene menang dengan telak dalam tiga babak yang digelar.\n
        \t Elo rating yang dimiliki seorang pecatur adalah gambaran kemampuan dan skill seorang pecatur. Elo rating bisa naik dan turun bergantung pada performa pecatur dalam penampilan di turnamen dan lawan-lawan yang dihadapinya.

    </string>

    <string name="isiBookmark1">
        \t Jakarta, MILLEWS - Vokalis girlband SNSD atau Girls\' Generation, Seohyun akan membintangi film bergenre romantis berjudul Moral Sense. Film ini akan tayang di saluran berbayar Netflix.\n
        \t Moral Sense diangkat dari webtoon dengan judul yang sama. Film ini bercerita tenang kisah percintaan yang tidak biasa antara pria dengan selera unik dan wanita yang tanpa sengaja mengetahui rahasianya.\n
        \t Dalam film ini, Seohyun akan membawakan karakter bernama Jung Ji-woo, yang tidak sengaja mengetahui rahasia rekan kerjanya bernama Jung Ji Hoo. Namun, ia justru memutuskan untuk menjalin kisah asmara yang berisiko dengannya.\n
        \t Adapaun karakter Jung Ji-hoo yang akan menjadi lawan main Seohyun akan dibawakan oleh aktor Lee Jun-young.\n
        \t Dalam film ini, Jung Ji-hoo merupakan seorang pekerja kantoran biasa. Namun dibalik kesempurnaan itu, Jung Ji-hoo punya sisi kelam dimana dia menganut BDSM yang dijaga rapat untuk dirinya sendiri. Hingga suatu saat, rekan kerja wanitanya secara tidak sengaja membuka suratnya dan menemukan tali pengikat.\n
        \t Moral Sense akan menjadi debut layar lebar Seohyun, di industri film Korea Selatan. Sebelumnya, anggota termuda dari girlband SNSD ini telah menunjukkan kemampuan aktingnya yang serba bisa lewat beberapa judul drama termasuk Time (2018), Hello Dracula (2020) dan Private Lives (2020).\n
        \t Sementara itu, Lee Jun-young adalah aktor yang sedang naik daun di Korea Sealtan. Ia telah membintangi beberapa drama seperti Good Casting (2020) Please Don Don\'t Date Him (2020) dan Imitation yang akan tayang pada 7 Mei mendatang.\n
        \t Film Moral Sense yang akan tayang di Netflix ini disutradarai oleh Park Hyun-jin. Sebelumnya, ia menjadi pengarah dalam film bertema rom-com berjudul Like For Likes (2016). Dan beberapa judul lain seperti Remarkable Woman (2014) dan Lovers of Six Years (2008).
    </string>

    <string name="isiBookmark2">
        \t Jakarta, MILLEWS - Kiper Yassine Bounou jadi penyelamat Sevilla dari kekalahan saat menghadapi Real Valladolid dalam pertandingan pekan ke-28 La Liga di Stadion Jose Zorrilla, Minggu (21/3) dini hari waktu Indonesia.\n
        \t Bounou membantu serangan Sevilla pada menit akhir pertandingan ketika tim tamu mendapatkan tendangan sudut.\n
        \t Sevilla tampil mendominasi permainan sejak menit awal. Bahkan tim asuhan Julen Lopetegui tersebut memiliki sejumlah peluang gol di awal-awal babak pertama.\n
        \t Salah satunya melalui striker Youssef En Nesyri pada menit kelima, namun masih gagal. Meski terus diserang Sevilla, namun Valladolid bisa unggul lebih dahulu pada menit ke-44 melalui penalti Fabian Orellana.\n
        \t Valladolid diberikan penalti setelah bek Sevilla Diego Carlos melanggar Shon Weissman di kotak terlarang.\n
        \t Tertinggal 0-1 tidak mengurangi tekanan Sevilla terhadap Valladolid. Bahkan, Suso dan kawan-kawan kian agresif guna mencetak skor penyeimbang.\n
        \t Akan tetapi, solidnya pertahanan Valladolid membuat Sevilla kesulitan mencetak gol. Sampai akhirnya terjadi momen sepak pojok pada menit injury time babak kedua. Guna memaksimalkan momen tendangan penjuru itu, kiper Yassine Bounou ikut naik hingga kotak penalti Valladolid.\n
        \t Tendangan sudut diambil Suso. Bola yang disundul Luuk de Jong tidak mengarah sempurna ke gawang Valladolid dan menciptakan kemelut di depan gawang Roberto.\n
        \t Bola yang nyaris keluar lapangan di kembalikan lagi ke tengah oleh Marcos Acuna guna tetap menghidupkan peluang gol bagi Sevilla.\n
        \t Usai menerima operan Acuna, dengan tenang Jules Kounde memberikan bola tersebut kepada Bounou. Beruntung bagi Sevilla, Bounou tidak terburu-buru dalam mengeksekusi peluang terakhir timnya itu.\n
        \t Dengan sepakan kaki kiri, Bounou mengarahkan bola ke tiang kanan yang sulit dijangkau kiper Valladolid, Roberto. Skot imbang 1-1 hingga laga bubar.
    </string>

    <string name="isiBookmark3">
        \t Jakarta, MILLEWS - Presenter Enzy Storia yang kerap menghiasi layar kaca dalam acara talkshow bersama Vincent dan Desta, seperti enggak pernah belajar kalau dua partner presenter komedian tersebut memang suka iseng.\n
        \t Sebagai presenter termuda dalam genk, Enzy tampaknya sering jadi bahan bulan-bulanan presenter senior yang berada dalam satu acara dengannya. Seperti Desta yang baru saja melakukan prank kepada Enzy yang sama sekali enggak disadari Enzy sejak awal.\n
        \t Sehubungan dengan libur panjang di akhir tahun, Enzy dan kawan-kawannya merencanakan liburan ke Bali. Enzy harus mengganti jadwal penerbangannya agar bisa liburan tepat waktu, namun pihak maskapai belum merespon rencana penggantian tanggal terbangnya. Call center selalu penuh.\n
        \t Hal tersebut ia sampaikan kepada Desta dan dengan kemurahan hati, Desta membantu Enzy dengan memberi nomor telepon maskapai khusus untuk artis.\n
        \t \"Ini jalur VIP gue kalo Garuda. Buat seleb. Bilang aja dari Pak Desta,\" ujar Desta kepada Enzy enggak lupa menyertakan nomor telepon yang ia klaim sebagai nomor khusus jalur seleb.\n
        \t \"Supacool. Nih, temen gua nih baru. Top,\" tulis Vincent menimpali.\n
        \t \Mantep ya dewa,\" tulis Enzy sebelum ia memutuskan untuk menelpon nomor yang diberikan Desta.
    </string>

    <string name="isiBookmark4">
        \t Jakarta, MILLEWS - Apple dikabarkan akan merilis iPhone 13 di tahun ini dengan mengusung banyak fitur baru serta beberapa perubahan desain ponsel. Berbagai bocoran terkait detail perangkat itu bermunculan di antaranya kembali menyematkan deteksi jari (fingerprint).\n
        \t Diprediksi iPhone 13 kemungkinan akan dirilis pada minggu ketiga bulan September, yaitu pada rentang 17 hingga 24 September 2021.\n
        \t iPhone 13 disebut-sebut akan memiliki bodi ponsel yang sedikit lebih tebal dari model saat ini, seperti dikutip Tomsguide.\n
        \t Namun, banyak menduga iPhone 13 desainnya menyerupai iPhone 12 Pro, tetapi memiliki tambahan fitur terbaru di antaranya memiliki jaringan 5G, dan menggunakan chip A15 Bionic yang diklaim menjadi chip tercepat pada smartphone.\n
        \t Masih sama seperti iPhone 12, ponsel teranyar diprediksi disematkan Light Detection and Ranging (LiDAR), dengan layar 6,1 inci Super Retina XDR yang memiliki kecepatan refresh 120Hz.\n
        \t Selain itu diharapkan iPhone 13 memiliki takik atau ruang pada muka ponsel lebih kecil dari pendahulunya. Ponsel ini juga masih disematkan pengaman yaitu pemindai muka (Face ID).\n
        \t Terdapat peningkatan kualitas kamera, di antaranya adalah pengambilan video yang mencapai resolusi 8K serta dilengkapi dengan pelindung lensa pada kamera yang menggunakan kaca berbahan safir.\n
        \t Selain itu beredar kabar ponsel memiliki kapasitas baterai yang lebih besar. Sebagai gambaran iPhone 12 pada model tertinggi Pro Max memiliki baterai dengan kapasitas sebesar 3.687 mAh. Dan menariknya menawarkan kapasitas penyimpanan hingga 1 TB dengan RAM 8GB.\n
        \t Konsep iPhone 13 telah dibuat dengan cukup baik dan menyebutkan semua fitur yang potensial untuk perubahan ponsel terbarunya. Salah satu aspek terpenting yang menjadi fokus adalah pengisian daya tanpa port.\n
        \t Dan model pengisian baterai nirkabel MagSafe kemungkinan dapat mengisyaratkan bahwa perusahaan itu menghapus charger colokan di masa depan\n
        \t Dikutip wccftech desainer membocorkan warna baru untuk perangkat iPhone 13 nanti, meliputi Midnight Green, Black, Rose Gold, Navy Blue, Gold, dan Product (RED).
    </string>

    <string name="home">Home</string>
    <string name="international">Internasional</string>
    <string name="sport">Olahraga</string>
    <string name="travel">Travel</string>
    <string name="bookmark">BOOKMARK</string>
    <string name="main_profile">Welcome, Guest</string>
    <string name="main_content_1">Rossi Yakin Bisa Bersaing di MotoGP Qatar</string>
    <string name="main_category_1">Olahraga</string>
    <string name="travel_category_1">Travel</string>
    <string name="main_time_1">| 19 Menit Lalu</string>
    <string name="main_time_alt">Rabu, 24/03/2021 12:08 WIB</string>
    <string name="bookmark_content_1">Bocoran Spesifikasi iPhone 13 Diduga Meluncur Tahun Ini</string>
    <string name="bookmark_content_2">Seohyun Siap Bintangi Film Romantis Bareng Lee Jun-young</string>
    <string name="bookmark_content_3">Detik-detik Kiper Sevilla Bobol Gawang Valladolid</string>
    <string name="bookmark_content_4">Niatnya berlibur, Enzy Storia malah menghubungi nasi padang.</string>
    <string name="bookmark_time_1">Rabu, 24/03/2021 08:05 WIB</string>
    <string name="bookmark_time_2">Selasa, 23/03/2021 09:15 WIB</string>
    <string name="bookmark_time_3">Minggu, 21/03/2021 05:54 WIB</string>
    <string name="bookmark_time_4">Jumat, 18/12/2020 13:44 WIB</string>
    <string name="utama_content_1">Mi Instan ‘Haute Couture’ ala Maisaon Margiela x Tommy Cash</string>
    <string name="utama_content_2">Chess.com: Elo Rating Dewa Kipas Merosot Saat Lawan Irene</string>
    <string name="category_content_1">10 Destinasi Wisata di Utrecht, Belanda Beragam!</string>
    <string name="berita_utama">BERITA UTAMA</string>
    <string name="berita_travel">BERITA TRAVEL LAINNYA</string>
    <string name="travel_lain_1">8 Wisata Pantai Tersembunyi di Malang</string>
    <string name="utama_content_messi_1">5 Momen yang Membuat Lionel Messi Hampir Hengkang dari Barcelona</string>
    <string name="utama_content_messi_2">5 Penyesalan Terbesar Lionel Messi Sepanjang Karier Sepak Bolanya</string>
    <string name="utama_content_messi_3">5 Pesepak Bola Top yang Tidak Cocok Bermain dengan Lionel Messi</string>
    <string name="error_login">Please fill email and password</string>
    <string name="ForgottenPassword">Forgotten Your Password ?</string>
    <string name="textForgotPassword">Enter your email address and we\'ll send you a link to reset your password</string>
    <string name="CheckEmail">Check Your Email</string>
    <string name="textCheckEmail">Reset Link has been sent to \n jonathanlh@gmail.com</string>
    <string name="error_login2">Please fill Username, Email, and Password</string>
    <string name="technology">Teknologi</string>
    <string name="gayaHidup">Gaya Hidup</string>
    <string name="travel_lain_rinjani">Info Pendakian Gunung Rinjani via Sembalun</string>
    <string name="main_time_rinjani">| 1 Hari Lalu</string>
    <string name="travel_lain_mentawai">Surga bagi Peselancar,  di Kepulauan Mentawai</string>
    <string name="main_time_mentawai">| 1 Hari Lalu</string>
    <string name="berita_lainnya">Berita Lainnya</string>
    <string name="utama_content_emas">Ahli Jelaskan Teori Munculnya Emas di Pantai Maluku</string>
    <string name="textberita">Valentino Rossi siap menghadapi seri pertama MotoGP Qatar. (Dorna Sports)</string>
    <string name="gemerlap_WismaAtlet">Gemerlap Lampu RS Wisma Atlet dan Hilir Mudik Pasien Covid-19</string>
    <string name="main_time_gemerlap_WismaAtlet">Sabtu, 19/06/2021 20:47 WIB</string>
    <string name="jerman_portugal">7 Alasan Jerman Bisa Kalahkan Portugal di Euro 2020</string>
    <string name="main_time_jerman_portugal">Sabtu, 19/06/2021 21:19 WIB</string>
    <string name="ikanCoelacanth">Ikan Purba Coelacanth Dapat Hidup Hingga 100 Tahun</string>
    <string name="main_time_ikanCoelacanth">Sabtu, 19/06/2021 21:35 WIB</string>
    <string name="main_time_rossi">Rabu, 24/03/2021 12:08 WIB</string>
    <string name="rossi">Rossi Yakin Bisa Bersaing di MotoGP Qatar</string>
    <string name="main_time_peristiwaBersejarah">13 menit lalu</string>
    <string name="main_content_peristiwaBersejarah">7 Peristiwa Bersejarah di Dunia pada Abad ke-20 </string>
    <string name="btn_sign_up">Sign Up</string>
    <string name="category_internasional_nahkodaItalia">Kisah Jasad Nakhoda Italia Terdampar di Jakarta karena Corona</string>
    <string name="main_time_content_nahkodaItalia">43 Menit Lalu</string>
    <string name="internasional_pemungutansuaran_Iran">Pemungutan Suara di Iran Usai, Partisipasi Rendah Menghantui</string>
    <string name="main_time_unesco">Minggu, 20/06/2021 11:36 WIB</string>
    <string name="time_internasional_unesco">| 1 Jam Lalu</string>
    <string name="internasional_unesco">Mengenal Sejarah Berdirinya UNESCO dan 5 Program Prioritas</string>
    <string name="internasional_AS_kritik_pemiluIran">AS Kritik dan Tuding Ketidakadilan di Pemilu Iran</string>
    <string name="time_internasional_AS_kritik_pemiluIran">| 8 Jam Lalu</string>
    <string name="time_internasional_pemungutansuara_Iran">| 1 Hari Lalu</string>
    <string name="berita_internasional">Berita Internasional Lainnya</string>
    <string name="time_internasional_covidBrazil">| 5 Jam Lalu</string>
    <string name="internasional_covidBrazil">Kasus Kematian Akibat Covid-19 di Brasil Tembus 500 Ribu</string>
</resources>