<resources>
    <string name="app_name">MILLEWS</string>
    <string name="millews">MILLEWS</string>
    <string name="header">A Millenial Plaform for being up to date</string>
    <string name="tv_emailSignIn">Email</string>
    <string name="tv_usernameSignIn">Username</string>
    <string name="tv_passwordSignIn">Password</string>
    <string name="tv_genderSignIn">Gender</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="rad_male">Male</string>
    <string name="rad_female">Female</string>
    <string name="agree">I agree with the terms and conditions  that apply</string>
    <string name="btn_sign_in">Sign In</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="forgot_password">Forgot Password?</string>
    <string name="account">Dont have an account?</string>
    <string name="sign_up">Sign Up</string>
    <string name="tv_loginalt">OR LOGIN WITH</string>
    <string name="facebookicon">FacebookIcon</string>
    <string name="googleicon">GoogleIcon</string>
    <string name="editName">EDIT NAME</string>
    <string name="tv_nameInEditName">Name</string>
    <string name="suffixName">You can enter either your full name, nickname or suffix name</string>
    <string name="btn_submit">Submit</string>
    <string name="editEmail">EDIT EMAIL</string>
    <string name="tv_emailInEditEmail">Your Email</string>
    <string name="myProfile">My Profile</string>
    <string name="tv_nameprofile">Jonathan Leonardi</string>
    <string name="btn_editProfile">Edit Profile</string>
    <string name="editProfile">My Profile</string>
    <string name="tv_taptochange">Tap To Change</string>
    <string name="apaygdicari">Apa yang ingin kamu cari ?</string>
    <string name="rekomendasiartikel">Rekomendasi Artikel</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="username">Username</string>
    <string name="judulArticle">Rossi Yakin Bisa Bersaing di MotoGP Qatar</string>
    <string name="date">Rabu, 24/03/2021 12:08 WIB</string>
    <string name="keterangan">Valentino Rossi siap menghadapi seri pertama MotoGP Qatar. (Dorna Sports)</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="international">Internasional</string>
    <string name="sport">Olahraga</string>
    <string name="travel">Travel</string>
    <string name="bookmark">BOOKMARK</string>
    <string name="main_profile">Welcome, Guest</string>
    <string name="main_content_1">Rossi Yakin Bisa Bersaing di MotoGP Qatar</string>
    <string name="main_category_1">Olahraga</string>
    <string name="travel_category_1">Travel</string>
    <string name="main_time_1">| 19 Menit Lalu</string>
    <string name="main_time_alt">Rabu, 24/03/2021 12:08 WIB</string>
    <string name="bookmark_content_1">Bocoran Spesifikasi iPhone 13 Diduga Meluncur Tahun Ini</string>
    <string name="bookmark_content_2">Seohyun Siap Bintangi Film Romantis Bareng Lee Jun-young</string>
    <string name="bookmark_content_3">Detik-detik Kiper Sevilla Bobol Gawang Valladolid</string>
    <string name="bookmark_content_4">Niatnya berlibur, Enzy Storia malah menghubungi nasi padang.</string>
    <string name="bookmark_time_1">Rabu, 24/03/2021 08:05 WIB</string>
    <string name="bookmark_time_2">Selasa, 23/03/2021 09:15 WIB</string>
    <string name="bookmark_time_3">Minggu, 21/03/2021 05:54 WIB</string>
    <string name="bookmark_time_4">Jumat, 18/12/2020 13:44 WIB</string>
    <string name="utama_content_1">Mi Instan ‘Haute Couture’ ala Maisaon Margiela x Tommy Cash</string>
    <string name="utama_content_2">Chess.com: Elo Rating Dewa Kipas Merosot Saat Lawan Irene</string>
    <string name="category_content_1">10 Destinasi Wisata di Utrecht, Belanda Beragam!</string>
    <string name="berita_utama">BERITA UTAMA</string>
    <string name="berita_travel">BERITA TRAVEL LAINNYA</string>
    <string name="travel_lain_1">8 Wisata Pantai Tersembunyi di Malang</string>
    <string name="utama_content_messi_1">5 Momen yang Membuat Lionel Messi Hampir Hengkang dari Barcelona</string>
    <string name="utama_content_messi_2">5 Penyesalan Terbesar Lionel Messi Sepanjang Karier Sepak Bolanya</string>
    <string name="utama_content_messi_3">5 Pesepak Bola Top yang Tidak Cocok Bermain dengan Lionel Messi</string>
    <string name="error_login">Please fill email and password</string>
    <string name="ForgottenPassword">Forgotten Your Password ?</string>
    <string name="textForgotPassword">Enter your email address and we\'ll send you a link to reset your password</string>
    <string name="CheckEmail">Check Your Email</string>
    <string name="textCheckEmail">Reset Link has been sent to \n jonathanlh@gmail.com</string>
    <string name="error_login2">Please fill Username, Email, and Password</string>
    <string name="technology">Teknologi</string>
    <string name="gayaHidup">Gaya Hidup</string>
    <string name="travel_lain_rinjani">Info Pendakian Gunung Rinjani via Sembalun</string>
    <string name="main_time_rinjani">| 1 Hari Lalu</string>
    <string name="travel_lain_mentawai">Surga bagi Peselancar,  di Kepulauan Mentawai</string>
    <string name="main_time_mentawai">| 1 Hari Lalu</string>
    <string name="berita_lainnya">Berita Lainnya</string>
    <string name="utama_content_emas">Ahli Jelaskan Teori Munculnya Emas di Pantai Maluku</string>
    <string name="textberita">Valentino Rossi siap menghadapi seri pertama MotoGP Qatar. (Dorna Sports)</string>
    <string name="gemerlap_WismaAtlet">Gemerlap Lampu RS Wisma Atlet dan Hilir Mudik Pasien Covid-19</string>
    <string name="main_time_gemerlap_WismaAtlet">Sabtu, 19/06/2021 20:47 WIB</string>
    <string name="jerman_portugal">7 Alasan Jerman Bisa Kalahkan Portugal di Euro 2020</string>
    <string name="main_time_jerman_portugal">Sabtu, 19/06/2021 21:19 WIB</string>
    <string name="ikanCoelacanth">Ikan Purba Coelacanth Dapat Hidup Hingga 100 Tahun</string>
    <string name="main_time_ikanCoelacanth">Sabtu, 19/06/2021 21:35 WIB</string>
    <string name="main_time_rossi">Rabu, 24/03/2021 12:08 WIB</string>
    <string name="rossi">Rossi Yakin Bisa Bersaing di MotoGP Qatar</string>
    <string name="main_time_peristiwaBersejarah">13 menit lalu</string>
    <string name="main_content_peristiwaBersejarah">7 Peristiwa Bersejarah di Dunia pada Abad ke-20 </string>
    <string name="btn_sign_up">Sign Up</string>
    <string name="category_internasional_nahkodaItalia">Kisah Jasad Nakhoda Italia Terdampar di Jakarta karena Corona</string>
    <string name="main_time_content_nahkodaItalia">| 43 Menit Lalu</string>
    <string name="internasional_pemungutansuaran_Iran">Pemungutan Suara di Iran Usai, Partisipasi Rendah Menghantui</string>
    <string name="main_time_unesco">Minggu, 20/06/2021 11:36 WIB</string>
    <string name="time_internasional_unesco">| 1 Jam Lalu</string>
    <string name="internasional_unesco">Mengenal Sejarah Berdirinya UNESCO dan 5 Program Prioritas</string>
    <string name="internasional_AS_kritik_pemiluIran">AS Kritik dan Tuding Ketidakadilan di Pemilu Iran</string>
    <string name="time_internasional_AS_kritik_pemiluIran">| 8 Jam Lalu</string>
    <string name="time_internasional_pemungutansuara_Iran">| 1 Hari Lalu</string>
    <string name="berita_internasional">Berita Internasional Lainnya</string>
    <string name="time_internasional_covidBrazil">| 5 Jam Lalu</string>
    <string name="internasional_covidBrazil">Kasus Kematian Akibat Covid-19 di Brasil Tembus 500 Ribu</string>
    <string name="category_olahraga_italia_euro2020">Klasemen Akhir Grup A Euro 2020: Italia Sempurna</string>
    <string name="olahraga">Olahraga</string>
    <string name="main_time_content_italia_euro2020">| 27 Menit Lalu</string>
    <string name="olahraga_marquez_menangis_menang">Marquez Sambil Menangis: Menang MotoGP Jerman Sangat Penting</string>
    <string name="time_olahraga_marquez_menangis_menang">| 10 Jam Lalu</string>
    <string name="time_olahraga_max_verstappen_menang_dramatis">| 9 Jam Lalu</string>
    <string name="time_olahraga_belgia_harus_menang_vs_Finlandia">| 7 Jam Lalu</string>
    <string name="olahraga_belgia_harus_menang_vs_Finlandia">Courtois: Belgia Wajib Juara Grup B Euro Lawan Finlandia</string>
    <string name="olahraga_max_verstappen_menang_dramatis">Hasil F1 GP Prancis: Max Verstappen Menang Dramatis</string>
    <string name="time_olahraga_KDB">| 15 Jam Lalu</string>
    <string name="olahraga_KDB">De Bruyne Hindari Sundul Bola Jelang Finlandia vs Belgia</string>
    <string name="technology_tamagochi">Tamagotchi Bakal Muncul Lagi, Jadi Smartwatch</string>
    <string name="main_time_content_tamagochi">| 18 Menit Lalu</string>
    <string name="berita_olahraga">Berita Olahraga Lainnya</string>
    <string name="berita_teknologi">Berita Teknologi Lainnya</string>
    <string name="technology_fitur_chat_wa_antar_platform">Kegunaan Fitur Transfer Chat WhatsApp antar Platform</string>
    <string name="time_technology_fitur_chat_wa_antar_platform">| 1 Jam Lalu</string>
    <string name="time_technology_tesla">| 19 Jam Lalu</string>
    <string name="time_technology_call_ring_wa">| 1 Hari Lalu</string>
    <string name="technology_tesla">Badan Keamanan AS Selidiki 10 Kematian Kecelakaan Tesla</string>
    <string name="technology_call_ring_wa">Perbedaan Calling dan Ringing di WhatsApp</string>
    <string name="technology_kuantum">Teknologi Kuantum, Masa Depan Internet yang Lebih Aman</string>
    <string name="time_technology_kuantum">| 1 Hari Lalu</string>
    <string name="berita_gayahidup">Berita Gaya Hidup Lainnya</string>
    <string name="gayaHidup_yoga_saat_pandemi">Hari Yoga: Menjaga Mental selama Pandemi dengan Yoga</string>
    <string name="main_time_content_yoga_saat_pandemi">| 46 Menit Lalu</string>
    <string name="gayaHidup_pasang_ring_setelah_serangan_jantung">Serangan Jantung Setelah Pasang Ring Jantung, Bisakah?</string>
    <string name="time_pasang_ring_setelah_serangan_jantung">| 1 Jam Lalu</string>
    <string name="gayaHidup_vitD">5 Asupan Vitamin D Selain Berjemur di Bawah Sinar Matahari</string>
    <string name="time_vitD">| 2 Jam Lalu</string>
    <string name="gayaHidup_kencan_pertama">5 Cara agar Kencan Pertama Berkesan dan Sukses</string>
    <string name="time_kencan_pertama">| 14 Jam Lalu</string>
    <string name="time_pengganti_micin">| 23 Jam Lalu</string>

    <string name="isiArticleRossi">
        Jakarta || MILLEWS - Pembalap Petronas Yamaha, Valentino Rossi optimistis bisa bersaing di MotoGP Qatar akhir pekan ini.\n\n
        Setelah sempat kesulitan di sesi tes awal bersama Petronas Yamaha, Rossi menunjukkan sikap optimistis jelang MotoGP Qatar seiring catatan waktunya yang membaik.\n\n
        \"Usai tes di Qatar, saya merasa cukup kuat dan keseimbangan motor juga bagus. Saya mendapatkan waktu terbaik saya dik sirkuit yang merupakan hal penting dan positif,\" ucap Rossi seperti dikutip dari Crash.\n\n
        Rossi pun optimistis bisa berada dalam rombongan besar yang bersaing menuju podium kemenangan.\n\n
        \"Saya rasa ada banyak pembalap dengan motor berbeda yang juga kuat, namun kami juga berada di tempat yang sama dengan mereka.\"\n\n
        \"Kecepatan kami juga terlihat baik, jadi saya merasa kami sudah siap untuk memulai musim ini di Qatar,\" tutur Rossi.\n\n
        Balapan MotoGP 2021 merupakan balapan yang menarik untuk Rossi lantaran ini adalah balapan pertama sejak ia terdepak dari pabrikan Yamaha dan membela tim satelit Petronas Yamaha.\n\n
        Rossi punya kontrak satu tahun dengan Petronas Yamaha namun punya opsi perpanjangan satu musim. Rossi bakal melihat penampilannya musim ini terlebih dulu sebelum memutuskan masa depan.\n\n
        Balapan MotoGP Qatar 2021 bakal jadi balapan pembuka MotoGP 2021. Balapan MotoGP Qatar bakal berlangsung pada Senin (29/3) dini hari pukul 00.00 WIB.
    </string>

    <string name="isiArticleMie">
        Jakarta ||  MILLEWS - Tommy Cash dan rumah mode Maison Margiela meluncurkan kolaborasi terbaru mereka. Namun, bukan Tommy Cash namanya kalau kolaborasinya biasa-biasa saja.\n\n
        Cash memang terkenal dengan produk kolaborasi yang unik. Di awal bulan ini, rapper dan artis Estonia ini memulai kolaborasinya dengan Adidas untuk membuat sepatu kets sepanjang satu meter.\n\n
        Sebelumnya, persahabatannya dengan desainer Rick Owens juga menghasilkan serangkaian proyek lagu Mona Lisa pada 2018 hingga pameran The Pure and The Damned pada 2019.\n\n
        Dalam koleksi kolaborasinya dengan Maison Margiela, Cash menghadirkan serangkaian koleksi \'biasa\' tapi punya harga mahal.\n\n
        Mengutip laman Tommy Cash, bersama Maison Margiela, mereka membuat sandal tidur (slipper) berbentuk roti baguette.\n\n
        \"Perjalanan ke dapur bakal jadi lebih menyenangkan dengan sandal yang nyaman, ergonomis, dan realistik. Segera setelah memakainya, kaki Anda akan berterima kasih sudah mendapatkan \'roti ini.\',\" tulis penjelasan tersebut.\n\n
        Roti sandal ini juga dilengkapi dengan tulisan nama brand tersebut di bagian depannya. Sandal ini dijual enganharga 95 Euro atau setara Rp1,6 juta.\n\n
        Bukan cuma membuat koleksi sandal roti, Cash dan Margiela juga membuat mi instan mewah. Mengutip Dazed Digital dan Highsnobiety, mi instan ini dijual dengan harga 12 Euro atau sekitar Rp205 ribu.\n\n
        Padahal mi instan ini hanya menyerupai mi instan biasa dan dibungkus dengan plastik bening dengan tambahan logo kolaborasi Margiela dan Cash di bagian depannya.\n\n
        Dalam laman resminya, mereka mendeskripsikan mi instan mewah itu sebagai \'sebungkus mi instan mewah yang bakal membawa cita rasa Haute Couture saat bersantap tanpa harus meninggalkan rumah.\"\n\n
        Mi instan ini dibuat dari tepung gandum dan memiliki berat sekitar 85 gram.
    </string>

    <string name="isiArtikelEmasMaluku">
        \t Jakarta || MILLEWS - Penemuan emas di pesisir Pantai Pohon Batu Desa Tamilouw, Kecamatan Amahai, Kabupaten Maluku Tengah menarik perhatian publik dalam beberapa waktu terakhir. Penemuan itu dikaitkan dengan tambang emas baru.\n\n
        Peneliti Pusat Penelitian Geoteknologi Lembaga Ilmu Pengetahuan Indonesia, Iwan Setiawan menyatakan penemuan emas di pesisir pantai tidak ada kaitan dengan fenomena alam tertentu. Dia mengatakan emas memang bisa ditemukan di pesisir pantai karena proses alam.\n\n
        \"Tidak ada hubungan fenomena tertentu akibat karena penemuan emas di pantai,\" ujar Iwan kepada CNNIndonesia.com, Rabu (24/3).\n\n
        Iwan menuturkan Indonesia disusun rangkaian gunung api. Kondisi itu terbentuk dari proses magmatik dan tektonik atau pergerakan lembang. Aktivitas itu kemudian membuat magma naik ke atas dan akhirnya membentuk gunung api. Ketika proses itu, dia berkata ada cairan panas bernama hidrotermal.\n\n
        \"Cairan hidrotermal ini yang biasanya bertanggungjawab atau membawa logam emas dan logam berharga lainnya di permukaan,\" ujarnya.\n\n
        Lebih lanjut, Iwan menjelaskan logam emas itu kemudian masuk ke dalam batuan yang dibawa fluida dan pada akhirnya tersimpan di dalam batuan tersebut. Setelah kurun waktu geologi tertentu, kata dia batuan itu hancur atau lapuk dan dipindahkan oleh aliran sungai.\n\n
        \"Dipindahkan oleh aliran sungai dari gunung, batunya hancur, emasnya lepas, turun dibawa air hujan misalnya, dibawa aliran sungai sampai ke pantai. Jadi tidak ada fenomena tertentu dari proses itu,\" ujar Iwan.\n\n
        Iwan mengingatkan alih fungsi pesisir pantai penjadi area pertambangan emas bisa berdampak buruk bagi lingkungan hingga sosial. Dia pun menyarankan pemerintah berkoordinasi secara intens dengan masyarakat setempat.\n\n
        \"Lihat secara langsung secara kualitatif dan kuantitatif, berapa jumlahnya, dan berapa penyebarannya. Setelah itu dikaji apakah layak dilakukan penambangan atau tidak dengan memperhatikan kelestarian lingkungan dan keselamatan manusia,\" ujarnya.\n\n
        Hingga saat ini warga memadati pesisir pantai tempat ditemukannya emas, warga membawa alat tradisional dan mencoba peruntungan dari pendulangan di sana.
    </string>

    <string name="isiArticleDewa">
        Jakarta || MILLEWS - Chess.com, situs yang menjadi awal sensasi Dewa Kipas ikut memberikan komentar terkait performa Dewa Kipas saat menghadapi WGM Irene Kharisma Sukandar.\n
        Menurut Chess.com, ada perbedaan besar dalam elo rating yang terlihat dari penampilan Dewa Kipas.\n
        \"Chess.com memperkirakan penampilannya [Dewa Kipas] dalam tiga babak [melawan Irene] adalah memiliki elo 1.127. Penampilan online rating miliknya melebihi elo 3.000, penampilan tertinggi dalam sistem Fair Play Chess.com untuk menghitung permainan antar manusia,\" tulis Chess.com.\n
        Sensasi Dewa Kipas bermula pada penampilannya di Chess.com. Dalam situs permainan daring catur tersebut, Dewa Kipas meraih kemenangan atas GothamChess alias Levy Rozman yang bergelar International Master.\n
        Tak lama setelah kemenangan tersebut, akun Dewa Kipas di-banned oleh Chess.com.\n
        GothamChess kemudian menunjukkan data akurasi tinggi dan konsisten milik Dewa Kipas yang dianggap mencurigakan. Namun GothamChess menyatakan ia tidak melakukan report atau meminta pendukungnya untuk melakukan report terhadap akun Dewa Kipas.\n
        Ali Akbar, anak Dewa Kipas, lalu mengangkat kisah Dewa Kipas dengan menyatakan bahwa akun sang ayah di-banned lantaran laporan massal dari pendukung Gothamchess.\n
        Cerita ini viral dan membuat netizen Indonesia berbalik menyerang akun media sosial milik Gothamchess.\n
        Percasi ikut angkat bicara dan meyakini Chess.com sudah memiliki sistem yang bisa mendeteksi kecurangan pemain-pemain yang berlaga di dalamnya. Irene Kharisma Sukandar juga ikut berbicara lewat surat terbuka.\n
        Kehebohan ini berujung pada duel Dewa Kipas melawan Irene. Irene menang dengan telak dalam tiga babak yang digelar.\n
        Elo rating yang dimiliki seorang pecatur adalah gambaran kemampuan dan skill seorang pecatur. Elo rating bisa naik dan turun bergantung pada performa pecatur dalam penampilan di turnamen dan lawan-lawan yang dihadapinya.
    </string>

    <string name="isiBookmark1">
        Jakarta, MILLEWS - Vokalis girlband SNSD atau Girls\' Generation, Seohyun akan membintangi film bergenre romantis berjudul Moral Sense. Film ini akan tayang di saluran berbayar Netflix.\n
        Moral Sense diangkat dari webtoon dengan judul yang sama. Film ini bercerita tenang kisah percintaan yang tidak biasa antara pria dengan selera unik dan wanita yang tanpa sengaja mengetahui rahasianya.\n
        Dalam film ini, Seohyun akan membawakan karakter bernama Jung Ji-woo, yang tidak sengaja mengetahui rahasia rekan kerjanya bernama Jung Ji Hoo. Namun, ia justru memutuskan untuk menjalin kisah asmara yang berisiko dengannya.\n
        Adapaun karakter Jung Ji-hoo yang akan menjadi lawan main Seohyun akan dibawakan oleh aktor Lee Jun-young.\n
        Dalam film ini, Jung Ji-hoo merupakan seorang pekerja kantoran biasa. Namun dibalik kesempurnaan itu, Jung Ji-hoo punya sisi kelam dimana dia menganut BDSM yang dijaga rapat untuk dirinya sendiri. Hingga suatu saat, rekan kerja wanitanya secara tidak sengaja membuka suratnya dan menemukan tali pengikat.\n
        Moral Sense akan menjadi debut layar lebar Seohyun, di industri film Korea Selatan. Sebelumnya, anggota termuda dari girlband SNSD ini telah menunjukkan kemampuan aktingnya yang serba bisa lewat beberapa judul drama termasuk Time (2018), Hello Dracula (2020) dan Private Lives (2020).\n
        Sementara itu, Lee Jun-young adalah aktor yang sedang naik daun di Korea Sealtan. Ia telah membintangi beberapa drama seperti Good Casting (2020) Please Don Don\'t Date Him (2020) dan Imitation yang akan tayang pada 7 Mei mendatang.\n
        Film Moral Sense yang akan tayang di Netflix ini disutradarai oleh Park Hyun-jin. Sebelumnya, ia menjadi pengarah dalam film bertema rom-com berjudul Like For Likes (2016). Dan beberapa judul lain seperti Remarkable Woman (2014) dan Lovers of Six Years (2008).
    </string>

    <string name="isiBookmark2">
        Jakarta, MILLEWS - Kiper Yassine Bounou jadi penyelamat Sevilla dari kekalahan saat menghadapi Real Valladolid dalam pertandingan pekan ke-28 La Liga di Stadion Jose Zorrilla, Minggu (21/3) dini hari waktu Indonesia.\n
        Bounou membantu serangan Sevilla pada menit akhir pertandingan ketika tim tamu mendapatkan tendangan sudut.\n
        Sevilla tampil mendominasi permainan sejak menit awal. Bahkan tim asuhan Julen Lopetegui tersebut memiliki sejumlah peluang gol di awal-awal babak pertama.\n
        Salah satunya melalui striker Youssef En Nesyri pada menit kelima, namun masih gagal. Meski terus diserang Sevilla, namun Valladolid bisa unggul lebih dahulu pada menit ke-44 melalui penalti Fabian Orellana.\n
        Valladolid diberikan penalti setelah bek Sevilla Diego Carlos melanggar Shon Weissman di kotak terlarang.\n
        Tertinggal 0-1 tidak mengurangi tekanan Sevilla terhadap Valladolid. Bahkan, Suso dan kawan-kawan kian agresif guna mencetak skor penyeimbang.\n
        Akan tetapi, solidnya pertahanan Valladolid membuat Sevilla kesulitan mencetak gol. Sampai akhirnya terjadi momen sepak pojok pada menit injury time babak kedua. Guna memaksimalkan momen tendangan penjuru itu, kiper Yassine Bounou ikut naik hingga kotak penalti Valladolid.\n
        Tendangan sudut diambil Suso. Bola yang disundul Luuk de Jong tidak mengarah sempurna ke gawang Valladolid dan menciptakan kemelut di depan gawang Roberto.\n
        Bola yang nyaris keluar lapangan di kembalikan lagi ke tengah oleh Marcos Acuna guna tetap menghidupkan peluang gol bagi Sevilla.\n
        Usai menerima operan Acuna, dengan tenang Jules Kounde memberikan bola tersebut kepada Bounou. Beruntung bagi Sevilla, Bounou tidak terburu-buru dalam mengeksekusi peluang terakhir timnya itu.\n
        Dengan sepakan kaki kiri, Bounou mengarahkan bola ke tiang kanan yang sulit dijangkau kiper Valladolid, Roberto. Skot imbang 1-1 hingga laga bubar.
    </string>

    <string name="isiBookmark3">
        Jakarta, MILLEWS - Presenter Enzy Storia yang kerap menghiasi layar kaca dalam acara talkshow bersama Vincent dan Desta, seperti enggak pernah belajar kalau dua partner presenter komedian tersebut memang suka iseng.\n
        Sebagai presenter termuda dalam genk, Enzy tampaknya sering jadi bahan bulan-bulanan presenter senior yang berada dalam satu acara dengannya. Seperti Desta yang baru saja melakukan prank kepada Enzy yang sama sekali enggak disadari Enzy sejak awal.\n
        Sehubungan dengan libur panjang di akhir tahun, Enzy dan kawan-kawannya merencanakan liburan ke Bali. Enzy harus mengganti jadwal penerbangannya agar bisa liburan tepat waktu, namun pihak maskapai belum merespon rencana penggantian tanggal terbangnya. Call center selalu penuh.\n
        Hal tersebut ia sampaikan kepada Desta dan dengan kemurahan hati, Desta membantu Enzy dengan memberi nomor telepon maskapai khusus untuk artis.\n
        \"Ini jalur VIP gue kalo Garuda. Buat seleb. Bilang aja dari Pak Desta,\" ujar Desta kepada Enzy enggak lupa menyertakan nomor telepon yang ia klaim sebagai nomor khusus jalur seleb.\n
        \"Supacool. Nih, temen gua nih baru. Top,\" tulis Vincent menimpali.\n
        \Mantep ya dewa,\" tulis Enzy sebelum ia memutuskan untuk menelpon nomor yang diberikan Desta.
    </string>

    <string name="isiBookmark4">
        Jakarta, MILLEWS - Apple dikabarkan akan merilis iPhone 13 di tahun ini dengan mengusung banyak fitur baru serta beberapa perubahan desain ponsel. Berbagai bocoran terkait detail perangkat itu bermunculan di antaranya kembali menyematkan deteksi jari (fingerprint).\n
        Diprediksi iPhone 13 kemungkinan akan dirilis pada minggu ketiga bulan September, yaitu pada rentang 17 hingga 24 September 2021.\n
        iPhone 13 disebut-sebut akan memiliki bodi ponsel yang sedikit lebih tebal dari model saat ini, seperti dikutip Tomsguide.\n
        Namun, banyak menduga iPhone 13 desainnya menyerupai iPhone 12 Pro, tetapi memiliki tambahan fitur terbaru di antaranya memiliki jaringan 5G, dan menggunakan chip A15 Bionic yang diklaim menjadi chip tercepat pada smartphone.\n
        Masih sama seperti iPhone 12, ponsel teranyar diprediksi disematkan Light Detection and Ranging (LiDAR), dengan layar 6,1 inci Super Retina XDR yang memiliki kecepatan refresh 120Hz.\n
        Selain itu diharapkan iPhone 13 memiliki takik atau ruang pada muka ponsel lebih kecil dari pendahulunya. Ponsel ini juga masih disematkan pengaman yaitu pemindai muka (Face ID).\n
        Terdapat peningkatan kualitas kamera, di antaranya adalah pengambilan video yang mencapai resolusi 8K serta dilengkapi dengan pelindung lensa pada kamera yang menggunakan kaca berbahan safir.\n
        Selain itu beredar kabar ponsel memiliki kapasitas baterai yang lebih besar. Sebagai gambaran iPhone 12 pada model tertinggi Pro Max memiliki baterai dengan kapasitas sebesar 3.687 mAh. Dan menariknya menawarkan kapasitas penyimpanan hingga 1 TB dengan RAM 8GB.\n
        Konsep iPhone 13 telah dibuat dengan cukup baik dan menyebutkan semua fitur yang potensial untuk perubahan ponsel terbarunya. Salah satu aspek terpenting yang menjadi fokus adalah pengisian daya tanpa port.\n
        Dan model pengisian baterai nirkabel MagSafe kemungkinan dapat mengisyaratkan bahwa perusahaan itu menghapus charger colokan di masa depan\n
        Dikutip wccftech desainer membocorkan warna baru untuk perangkat iPhone 13 nanti, meliputi Midnight Green, Black, Rose Gold, Navy Blue, Gold, dan Product (RED).
    </string>

    // TRAVEL
    <string name="isiArticleWisataBelanda">
        Jakarta, MILLEWS - Belanda ialah salah satu negara favorit wisatawan untuk belibur. Sejumlah kota dengan banyak destinasi wisata menarik terdapat di Negeri Kincir Angin ini seperti Amsterdam, Den Haag, dan Rotterdam. Eits, ada pula sebuah kota di Belanda yang tak kalah cantik dan menarik yaitu Utrecht.\n\n
        Utrecht merupakan kota keempat terbesar di Belanda yang memiliki segudang destinasi wisata menarik. Mulai dari kastil megah, rumah pintar penuh inovasi, taman, hingga benteng modern pun terdapat di kota ini. Yuk, simak ulasannya!\n\n
        1.\t Dom Tower\n
        Dom Tower yang dibangun pada tahun 1321-1328 ini memiliki tinggi 112 meter. Dari puncak menara ini, kamu dapat menikmati pemandangan indah kota Utrecht yang cantik. Eits, tetapi kamu harus menaiki 465 anak tangga untuk bisa tiba di puncak Dom Tower.\n\n
        2.\t Utrecht University Botanic Gardens\n
        Pencinta tanaman wajib banget mampir ke taman yang satu ini. Awalnya, Utrecht University Botanic Gardens dibangun sebagai sarana pembejalaran bagi mahasiswa Utrecht University. Seiring berjalannya waktu, taman super lengkap ini tak hanya menjadi sarana pembelajaran mahasiswa, tetapi juga destinasi wisata dan sarana penelitian.\n\n
        Berbagai macam koleksi tanaman terdapat dalam taman yang dibagi menjadi beberapa area ini, di antaranya adalah Discovery Garden, Rock Garden, Evolution Garden, Bamboo Bush, dan masih banyak lagi.\n\n
        Terdapat pula area Bee Hotel yang dirancang sedemikian rupa untuk menarik kupu-kupu, lebah, capung, dan katak untuk datang. Asyik banget, deh!\n\n
        3.\t Castellum Hoge Woerd\n
        Bukan benteng biasa, Castellum Hoge Woerd merupakan sebuah benteng modern dengan banyak aktivitas seru yang dapat kamu lakukan di dalamnya. Dibangun pada tahun 2007, tempat ini merupakan kombinasi dari kafe, teater, taman, peternakan, dan museum.\n\n
        Museum yang ada dalam Castellum Hoge Woerd memamerkan koleksi dari sejarah Romawi di Utrecht.\n\n
        4.\t Rietveld Schröder House\n
        Jika dilihat sekilas, bangunan di atas nampak seperti rumah biasa. Siapa sangka, ternyata Rietveld Schröder House merupakan rumah pintar dengan penuh inovasi, lho! Contohnya ialah dinding yang dapat bergeser dan membagi tiga ruangan, panel kayu sebagai penutup jendela, tangga yang tersembunyi di balik pintu, dan lain-lain.\n\n
        Rumah ini didesain oleh Gerrit Rietveld untuk Truus Schröder pada tahun 1924. Mereka pun saling bekerja sama dan menyumbang ide untuk membuat Rietveld Schröder House menjadi rumah yang pintar, simpel, dan efisien.\n\n
        5.\t De Haar Castle\n
        Bak negeri dongeng, De Haar Castle merupakan kastil terbesar seantero Belanda. Kastil ini berdiri dengan megah dilengkapi dengan benteng, taman, jembatan, kolam, dan menara yang menjulang tinggi. \n\n
        6.\t DOMunder\n
        Ingin menyaksikan sejarah Belanda sejak 2.000 tahun lalu? Terletak di bawah Dom Square, DOMunder menyimpan penemuan arkeologi yang dapat kamu lihat. Museum yang terletak di bawah tanah ini pun membuatmu dapat mempelajari sejarah Utrecht dan Belanda. Menarik banget, deh!\n\n
        7.\t Museum Speelklok\n
        Pencinta musik wajib banget mengunjungi museum yang satu ini. Dalam Museum Speelklok inilah kamu dapat melihat sejarah penemuan alat musik sejak abad ke-16. Terdapat pula berbagai macam instrumen musik, kotak musik, orkestra, hingga jam musik yang dapat bermain dengan sendirinya alias self-playing.\n\n
        Sebuah ruangan di museum ini yang bernama Royal Room, menghadirkan jam dan alat musik serba mewah. Tak jarang dari benda-benda tersebut yang dilapisi emas dan mereka biasanya dimiliki oleh para raja.\n\n
        8.\t Oudegracht\n
        Oudegracht ialah sebuah kanal tua di Utrecht yang dikelilingi rumah, restoran, kafe, dan pertokoan khas Belanda. Terletak di tengah kota, Oudegracht adalah lokasi yang cocok untuk bersantai di atas kapal sambil menikmati keindahan Utrecht.\n\n
        9.\t Sonnenborgh Observatory\n
        Sonnenborgh Observatory merupakan sebuah observatorium yang membuatmu dapat mempelajari mengenai astronomi, meteorologi, cuaca, meridian waktu, dan lain-lain.\n\n
        Terdapat tiga kubah teleskop yang terdapat di observatorium ini yang dibangun di atas benteng sejak abad ke-16. Mengamati bintang dari teleskop tersebut merupakan salah satu aktivitas seru yang bisa kamu lakukan, nih!\n\n
        10.\t Tivolivredenburg\n
        Tivolivredenburg ialah tempat yang tepat untuk bersantai sambil mendengarkan musik secara live. Tempat ini memiliki lima aula yang penuh dengan hiburan dan pertunjukkan musik dengan berbagai genre. Terdapat pula restoran, kafe, dan bar yang membuat Tivolivredenburg makin lengkap dan menyenangkan!\n\n
        Itulah 10 destinasi wisata yang menarik dan mengasyikkan yang dapat kamu kunjungi di Utrecht. Jika sedang berlibur ke Belanda, jangan lupa mampir ke kota ini ya!
    </string>

    <string name="isiArticleWisataPantaiMalang">
        Malang, MILLEWS - Malang dikenal sebagai kabupaten dan kota dengan destinasi wisata yang komplet. Di Malang, kamu bisa menemukan dataran tinggi yang memukau, wisata kuliner yang memanjakan lidah, dan destinasi pantai yang ciamik.\n\n
        Beberapa pantai di Malang bahkan masih cukup sepi dan bersih, sehingga sangat menarik untuk dikunjungi. Berikut beberapa wisata pantai di Malang yang tersembunyi dan tentunya kamu bisa jelajahi.\n\n
        1. \t Pantai Mbehi\n
        Pantai Mbehi berjarak sekitar 60 kilometer dari pusat Kota Malang. Lokasinya berada di dalam hutan lindung, sehingga sangat asri dan bersih.\n\n
        Keunikan dari pantai ini adalah sebuah lubang yang menyerupai kawah di tepi karang besar. Lubang ini langsung tembus ke permukaan laut. Saat ombak besar datang, airnya akan menyembur melalui sela-sela lubang ini.\n\n
        Lokasi: Sumber Rejo, Bandungrejo, Bantur, Kabupaten Malang.\n\n
        2.\t Pantai Balai Kambang\n\n
        Pantai BaleKambang disebut-sebut mirip seperti Tanah Lot di Pulau Bali. Di pantai ini, kamu bakal menemukan pulau kecil yang terhubung dengan sebuah jembatan. Pantainya pun bersih dan menyenangkan.\n\n
        Lokasi: Dusun Sumber Jambe, Desa Srigonco, Kecamatan Bantur, Kabupaten Malang.\n\n
        3.\t Pantai Banyu Anjlok\n
        Pantai Banyu Anjlok merupakan tempat bertemunya air tawar dan asin. Kamu bisa menemukan sumber mata air yang jernih di sini. Bisa juga menikmati sebuah kolam alami yang langsung menghadap ke laut lepas. Keren!\n\n
        Lokasi: Lenggoksono, Purwodadi, Tirto Yudo, Kabupaten Malang.\n\n
        4.\t Pantai Clungup\n
        Pantai Clungup merupakan hidden paradise dengan panorama alam yang memesona. Untuk mencapainya, kamu perlu berjalan kaki sekitar 30 menit melewati perkebunan dan persawahan warga setempat.\n\n
        Sesampainya di tujuan, perjalananmu gak akan sia-sia, karena pemandangannya memang memukau.\n\n
        Lokasi: Desa Sitiarjo, Kecamatan Sumbermanjing Wetan, Kabupaten Malang.\n\n
        5.\t Pantai Kondang Merak\n
        Pantai Kondang Merak merupakan pantai yang punya karang-karang besar di tepi pantainya. Airnya yang tenang juga menjadi nilai tambah buat pantai ini.\n\n
        Lokasi: Desa Sumberbening, Kecamatan Bantur, Kabupaten Malang.\n\n
        6.\t Pantai Batu Bengkung\n
        Pantai Batu Bengkung merupakan pantai yang sangat eksotis. Di pantai ini, kamu bakal menyaksikan ombak besar dari Samudera Hindia menabrak dinding karang. Kamu juga bisa menjumpai kolam alami yang bisa digunakan untuk bermain air.\n\n
        Lokasi: Jalan Jalur Lintas Selatan, Gajahrejo, Gedangan, Kabupaten Malang.\n\n
        7.\t Pantai Bajul Mati\n
        Dinamai Pantai Bajul Mati karena di pantai ini, kamu bisa melihat teluk berbatu nan hijau yang menyerupai buaya (bajul dalam bahasa Jawa).\n\n
        Pantai ini punya pasir putih yang indah dan airnya yang jernih. Namun, karena ombaknya yang besar, kamu gak disarankan untuk mandi di pantai ini.\n\n
        Lokasi: Desa Gajahrejo, Kecamatan Gedangan, Kabupaten Malang.\n\n
        8.\t Pantai Ngliyep\n
        Pantai Ngliyep begitu eksotis dengan pasir putihnya yang sangat lembut. Terdapat sebuah teluk berbukit di sini dan kamu bisa menyaksikan panorama alam yang sangat indah.\n\n
        Lokasi: Desa Kedungsalamxx, Donomulyo, Kabupaten Malang.\n\n
        Itulah rekomendasi wisata pantai di Malang yang IDN Times rangkum untuk kamu. Wah, jadi pengin langsung mantai ya! Ada yang sudah pernah kamu kunjungi?
    </string>

    <string name="isiArticleGunungRinjani">
        Jakarta, MILLEWS - Siapa yang tak kenal Rinjani? Gunung yang terletak di Nusa Tenggara Barat ini cukup terkenal karena punya pemandangan danau menawan di dalamnya.\n\n
        Untuk bisa mencapai puncak Gunung Rinjani dan untuk bisa melihat Danau Segara Anak, kamu harus mendaki terlebih dahulu. Pendakiannya sendiri bisa dilakukan lewat beberapa jalur yang ada.\n\n
        Berikut ini info pendakian Gunung Rinjani melalui jalur Sembalun yang di antaranya ada info rute, biaya, tips, dan tentunya pendakian. Yuk, simak infonya di bawah ini.\n\n
        1.\t Sekilas tentang Rinjani\n
        \t Lokasi : Pulau Lombok, Nusa Tenggara Barat\n
        \t Jenis : Gunung berapi\n
        \t Status : Aktif\n
        \t Titik tertinggi : 3.726 mdpl\n
        \t Pengelola : Taman Nasional Gunung Rinjani\n
        \t Jalur pendakian : Sembalun, Senaru, Aik Berik, Timbanuh, Torean, Tete Batu\n
        2.\t Daftar online pendakian\n
        Sebelum mendaki Gunung Rinjani, kamu harus melakukan booking online terlebih dahulu. Booking bisa dilakukan melalui aplikasi eRinjani yang bisa diunduh di Android. Di aplikasi tersebut juga sudah tertera lengkap biaya masuk, cara registrasi online, dan syarat mendaki Gunung Rinjani.\n\n
        3.\t Transportasi ke Sembalun\n
        Dari luar Lombok, kamu harus ke Pelabuhan Lembar atau ke Bandara Mataram terlebih dahulu. Dari Mataram, kamu bisa, menuju Sembalun dengan menyewa mobil dengan harga sewa sekitar Rp400-700 ribu.\n\n
        Setelah sampai di Sembalun, kamu harus ke kantor Taman Nasional dulu untuk mengurus perizinan pendakian. Setelah mendapatkan izin, lanjut menuju titik start pendakian dengan menaiki ojek (Rp 50 ribu/orang) atau mobil pick up (Rp 150 ribu/5 orang).\n\n
        4.\t Tips sebelum mendaki\n
        \t 1. Mendaki bersama pendaki berpengalaman\n
        \t 2. Akan lebih mudah jika ikut bersama rombongan pendaki lain atau ikut open trip yang dimulai di Kota Mataram\n
        \t 3. Membawa peralatan mendaki lengkap\n
        \t 4. Berolahraga beberapa hari sebelum mendaki\n
        \t 5. Durasi ideal pendakian adalah 3 hari, 2 malam\n
        \t 6. Mulai pendakian di pagi hari\n
        \t 7.Ketika bertemu monyet, hati-hati perbekalanmu dirampas\n\n
        5.\t Pendakian\n
        \t - Batas kendaraan - Pos 1 - Pos 2 - Pos 3 - Pos 4 - Pelawangan (10 jam): Jalur berupa perbukitan yang dipenuhi sabana dan menanjak; di sepanjang jalur sudah ada petunjuk jalan yang cukup jelas dan ada beberapa sumber air. Sesudah sampai di Pelawangan, kamu bisa mendirikan tenda dan bermalam. Namun jangan kebetahan tidur, karena kamu harus melanjutkan pendakian pada sekitar pukul satu dini hari.\n
        \t - Pelawangan - Puncak (6 jam): Pendakian dimulai sekitar jam 1-2 pagi karena jarak menuju puncak cukup jauh dan supaya cepat bertemu sunrise. Jalur menuju puncak sendiri cukup sulit karena tanahnya dipenuhi dengan pasir dan kerikil yang mudah terperosok; jalurnya juga menanjak.\n
        \t - Puncak - Pelawangan - Segara Anak (4 jam): Setelah turun dari puncak, jika ingin menuju Danau Segara Anak, kamu harus melewati jalur yang panjang dan menurun di sebelah kanan Pelawangan.\n
        \t - Segara Anak - Pelawangan - Sembalun (8 jam): Kembali menanjak ke Pelawangan, kemudian turun pulang ke Sembalun.x
    </string>

    <string name="isiArticleSelancarMentawai">
        Jakarta, MILLEWS - Kepulauan Mentawai, Sumatera Barat, banyak memiliki titik selancar terbaik. Ternyata di antara banyaknya titik seluncur tersebut, dua di antaranya masuk ke dalam daftar sepuluh titik selancar terbaik di dunia. Hal ini diungkapkan oleh Kepala Dinas Kebudayaan Pariwisata Pemuda dan Olahraga Kabupaten Mentawai, Desti Seminora.\n\n
        \"Surfing adalah pasar unggulan dalam memacu kedatangan wisatawan. Sebagian besar wisatawan yang datang ke Mentawai adalah peselancar,\" ujar Desti, saat jumpa pers \Mentawai International Pro Surf 2013\" di Gedung Sapta Pesona, Jakarta.\n\n
        \"Di dunia ada 10 spot surfing terbaik menurut majalah Surfer Magazines dan 2 diantaranya ada di Mentawai,\" katanya.\n\n
        Tempat tersebut adalah Lanches Right di Katiet dan Makaronies di Silabu, Mentawai. Alasan Mentawai sebagai titik selancar terbaik, menurut Desti, adalah gulungan ombak di Mentawai yang disebut dengan barrel, yaitu ombak yang berbentuk seperti ada lubang di tengahnya. Ombak tersebut, tambahnya, selalu muncul konsisten pada titik-titik tersebut.\n\n
        \"Ombak di Mentawai juga bentuknya macam-macam ada yang bentuknya ular, berlapis-lapis, ada yang teropong,\" tambahnya\n\n
        Bahkan, kata Desti, beberapa wisatawan yang sering berkunjung ke sana pun mempunyai titik favorit untuk berselancar. Apalagi Mentawai masih memiliki pantai-pantai tersebunyi yang belum terjamah dan sangat cantik.\n\n
        \"Surfing ini sangat mempunyai karakteristik khusus, untuk satu spot surfing tidak boleh terlalu ramai. Ada juga spot yang dirahasiakan sama wisatawan itu, jadi cuma mereka yang tahu,\" ungkapnya.
    </string>

    // INTERNASIONAL
    <string name="isiArticleNahkodaItalia">
        Jakarta, MILLEWS - Jenazah kapten kapal Italia Italia Angello Capurro terdampar berminggu-minggu di Jakarta karena Covid-19.\n\n
        Capurro adalah seorang kapten kapal kargo MV Ital Libera. Dia meninggal dunia pada 12 April lalu setelah mengalami sejumlah gejala Covid-19.\n\n
        Kapten Capurro mulai menunjukkan gejala Covid-19 pada 2 April, hari kedua di laut lepas. Dia batuk tanpa henti dan menderita nyeri dada, nyeri otot, dan sesak napas.\n\n
        Menurut penuturan keluarga, pada 7 April, sang kapten sudah tak bisa bangun di tempat tidur di kabinnya.\n\n
        Selain seorang kapten, Capurro juga merangkap sebagai petugas medis satu-satunya di kapal itu. Saat dia terbaring lemah di tempat tidurnya, tak ada yang bisa membantu Capurro.\n\n
        Hanya seorang kru yang ditugaskan untuk mengantarkan makanan dan obat-obatan untuk Capurro. Capurro mengobati dirinya sendiri dengan parasetamol dan tabung oksigen di atas kapal.\n\n
        Sang istri, Mollard sempat menghubungi pemilik kapal, Italia Marittima untuk menuntut perawatan medis kepada suaminya ke rumah sakit terdekat. Tapi permintaan itu ditolak.\n\n
        Menurut Mollard, suaminya dites Covid-19 pada 11 April tapi dinyatakan negatif. Namun Mollard, tetap bersikeras agar suaminya dibawa ke rumah sakit. Tapi, lagi-lagi, permohonan itu\n\n
        Sehari kemudian Capurro meninggal di kapal setelah menelepon putranya. Capurro meninggalkan kru dan kapalnya tanpa nakhoda.\n\n
        Alhasil, kapal berbendera Italia itu terdampar di Jakarta. Kapal itu tak bisa menemukan pelabuhan yang bisa menampung jenazah Capurro. Padahal, mereka sudah meminta bantuan berkali-kali.\n\n
        Perusahaan kapal Italia Marittima menyatakan bahwa mereka beserta Kementerian Luar Negeri Italia, dan beberapa kedutaan Italia mengimbau sejumlah negara untuk menurunkan jenazah Capurro.\n\n
        Namun, Indonesia, Singapura, Malaysia, Thailand, Vietnam, Korea Selatan, Filipina dan Afrika Selatan tak bisa melakukannya karena telah menerapkan pembatasan Covid-19 yang melarang pendaratan dan pemulangan jenazah.\n\n
        Akhirnya, kapal itu berlabuh di Jakarta. Sejumlah awak kapal diizinkan turun dari kapal itu.\n\n
        \"Dengan menyesal kami informasikan bahwa pada MV Ital Livera Voy 066W yang dikerahkan dalam layanan SA1, beberapa awak dinyatakan positif Covid-19. Sebagai langkah pengamanan, dia telah berlabuh di Pelabuhan Jakarta dan menjalani karantina 14 hari,\" kata pernyataan resmi dari mitra Evergreen Marine Hapag-Lloyd pada 6 Mei, dikutip dari CNN.\n\n
        Meski awak diizinkan turun, Jenazah Capurro tetap berada di ruang penyimpanan di dalam kapal.\n\n
        Enam minggu setelah kematian Capurro tepatnya pada 26 Mei, kapal itu baru diizinkan untuk kembali ke Italia membawa jasad sang kapten. Pada 7 Juni, kapal itu berlayar pulang.\n\n
        Ital Libera tiba di pelabuhan selatan Taranto, Italia, pada 14 Juni atau hampir dua bulan setelah kematian Capurro.\n\n
        Putra dan istri Capurro rela berkendara lebih dari 900 kilometer dari La Spezia untuk menyambut orang yang mereka cintai.\n\n
        Bunyi klakson kapal nyaring terdengar tanda penghormatan terakhir kepada sang kapten. Tubuh Capurro pun diturunkan ke daratan.\n\n
        Pendeta Ezio Succa, memberikan doa untuk Capurro.\n\n
        \"Melihat cobaan ini, menunggu dua bulan untuk momen ini, dan akhirnya bisa berada di sini di darat, turun dari kapal yang menjadi hidupnya dan juga menjadi tempat kematiannya,\" kata Succa.\n\n
        Sementara itu, anggota keluarga Capurro hingga saat ini masih menuntut untuk mengusut kematian Capurro.\n\n
        \"Kami tidak tahu kapan dia terkena Covid-19. Kami hanya tahu ketika dia berangkat dari Italia dia sehat, tetapi kami tidak tahu apakah dia terinfeksi selama perjalanan atau di kapal.Kami tidak tahu apa-apa. Bahkan jika dia meninggal karena Covid-19, kami tidak akan tahu apa-apa sampai autopsi,\" kata anak Capurro, Angelo.a
    </string>

    <string name="isiArticleUnesco">
        Jakarta, MILLEWS - The United Nations Educational Scientific and Cultural Organization (UNESCO) adalah sebuah organisasi yang dibentuk oleh Perserikatan Bangsa-Bangsa (UN).\n\n
        Organisasi ini bertanggung jawab untuk mempromosikan perdamaian, keadilan sosial, hak asasi manusia, dan keamanan nasional.\n\n
        Sejumlah tanggung jawab UNESCO itu dilaksanakan melalui kerja sama internasional pada program pendidikan, ilmu pengetahuan, dan budaya.\n\n
        Kantor pusat UNESCO berbasis di Paris, Prancis dan memiliki lebih dari 50 kantor cabang di seluruh dunia.\n \n
        Menurut laman resminya, sejarah berdirinya UNESCO dimulai pada 1942 saat negara-negara di Benua Eropa menghadapi Nazi dan sekutunya.\n \n
        Lalu mereka duduk bersama di Inggris untuk melaksanakan Konferensi Menteri Pendidikan Sekutu (Conference of Allied Ministers of Education/CAME).\n \n
        Perang Dunia II masih jauh dari selesai, namun negara-negara di Eropa mencari cara dan sarana untuk merekonstruksi sistem pendidikan mereka setelah dilakukannya perdamaian.\n \n
        Tak memakan waktu lama, rencana tersebut telah direalisasikan dan Amerika Serikat pun ikut bergabung.\n \n
        Berkat usul CAME, Konferensi Perserikatan Bangsa-Bangsa didorong untuk membentuk organisasi pendidikan dan budaya, yang diadakan di London sejak 1 November sampai 16 November 1945.\n \n
        Konferensi PBB tersebut berhasil mengumpulkan 44 negara yang memutuskan untuk bergabung demi mewujudkan organisasi yang memiliki visi-misi budaya perdamaian.\n \n
        Mereka menganggap organisasi tersebut harus dibangun dengan landasan solidaritas intelektual dan moral umat manusia, sehingga dapat mencegah perang dunia lain.\n \n
        Di akhir konferensi, konstitusi UNESCO ditandatangani pada 16 November 1945 dan mulai berlaku pada 4 November 1946 setelah diratifikasi oleh 20 negara, yaitu:\n \n
        \t 1. Australia\n
        \t 2. Brasil\n
        \t 3. Kanada\n
        \t 4. China\n
        \t 5. Cekoslowakia\n
        \t 6. Denmark\n
        \t 7. Republik Dominika\n
        \t 8. Mesir\n
        \t 9. Prancis\n
        \t 10. Yunani\n
        \t 11. India\n
        \t 12. Lebanon\n
        \t 13. \n
        \t 14. \n
        \t 15. \n
        \t 16. \n
        \t 17. \n
        \t 18. \n
        \t 19. \n
        \t 20. \n\n
        Sementara itu, konferensi umum UNESCO pertama kali diadakan di Paris, Prancis mulai 19 November sampai 10 Desember 1946.
    </string>

    <string name="isiArticleCovidBrazil">
        Jakarta, MILLEWS - Kasus kematian akibat Covid-19 di Brasil menembus 500 ribu jiwa pada Sabtu (19/6) waktu setempat. Jumlah ini membuat Brasil menjadi negara dengan kasus kematian terbanyak kedua di dunia setelah Amerika Serikat.\n\n
        Jumlah kematian di Brasil meningkat tajam dalam satu tahun terakhir.\n\n
        \"Pada Juni tahun lalu, kami mencapai 50 ribu kematian karena Covid-19. Hanya dalam satu tahun, kami telah melipatgandakan angka ini 10 kali lipat. Ini sangat menakutkan,\" kata ahli saraf Brasil Miguel Nicolelis, dikutip dari CNN.\n\n
        Hingga Minggu (20/6), Covid-19 di Brasil menebus 17,8 juta kasus, dengan penambahan pada Sabtu mencapai 80 ribu kasus. Jumlah kasus di Brasil merupakan yang terbanyak ketiga di dunia menyusul AS dan India.\n\n
        Menurut para ahli, kasus Covid-19 yang semakin parah di Brasil terjadi karena vaksinasi yang lambat dan buruknya penanganan pemerintah. Hingga saat ini baru 11,4 persen warga Brasil yang divaksinasi penuh.\n\n
        Padahal, jumlah kasus dan kematian di Brasil ini bisa dicegah. Studi yang diterbitkan di Lancet Journal menyebut tiga dari empat kematian dapat dihindari jika Brasil mengikuti protokol pandemi dasar. Empat dari dari lima kematian juga bisa dicegah jika pemerintah memerangi Covid-19 sebaik rata-rata negara lain.\n\n
        Penanganan yang buruk membuat ratusan orang turun ke jalan di Sao Paulo, Rio de Janeiro, Brasilia, Salvador, dan Recife. Mereka kecewa dengan kebijakan yang diterapkan Presiden Brasil Jair Bolsonaro.\n\n
        Survey dari O Globo bahkan menunjukkan Bolsonaro tidak memberikan contoh yang baik karena ikut dalam 84 pertemuan massal.\n\n
        Penyidikan CPI juga menemukan bahwa pemerintah Brasil mengabaikan 81 email dari produsen vaksin Pfizer yang menawarkan vaksin dengan setengah harga. Pemerintah Brasil bahkan saat ini menawarkan negaranya menjadi tuan rumah Copa Amerika setelah Argentina dan Kolombia menolah tawaran itu.\n\n
        Hingga saat ini, Presiden Bolsonaro belum memberikan komentar terkait jumlah kasus dan angka kematian yang melonjak.
    </string>
    
    <string name="isiArticleASKritikPemiluIran">
        Jakarta, MILLEWS - Amerika Serikat menyampaikan pernyataan yang menyesalkan banyak warga Iran yang tidak dapat berpartisipasi dalam \"proses pemilihan yang bebas dan adil\" dalam pemilihan presiden negara itu.\n\n
        Seperti diketahui, pemilu yang memenangkan Presiden Ebrahim Raisi itu diketahui mencatat tingkat partisipasi pemilih di bawah 50 persen. Raisi menang telak dengan perolehan suara jauh mengungguli dua pesaingnya, Mohsen Rezaei dari kubu konservatif dan Abdolnaser Hemmati dari kubu teknokrat.\n\n
        Dalam reaksi pertama dari Washington terhadap kemenangan pemilihan ulama ultrakonservatif Ebrahim Raisi, seorang juru bicara Departemen Luar Negeri mengatakan warga Iran tidak mendapatkan hak dan tempat untuk memilih pemimpin mereka sendiri dalam proses pemilihan yang bebas dan adil.\n\n
        Juru bicara itu juga mengatakan Amerika Serikat akan melanjutkan negosiasi atas program nuklir Iran, bekerja sama dengan sekutu dan mitra.\n\n
        Sebelumnya, kecaman serupa juga disampaikan Israel. Mereka menegaskan dunia internasional harus mewaspadai Ebrahim Raisi yang terpilih sebagai presiden Iran.\n\n
        Kewaspadaan itu, kata Isreal, karena komitmennya terhadap \"program nuklir militer yang berkembang pesat\".\n\n
        \"Raisi berkomitmen pada program nuklir militer Iran yang berkembang pesat, pemilihannya memperjelas niat jahat Iran yang sebenarnya, dan harus memicu keprihatinan serius di antara komunitas internasional\", seorang juru bicara kementerian luar negeri menulis di Twitter, dikutip AFP, Sabtu (20/6).
    </string>

    <string name="isiArticlePemungutanSuaraIran">
        Jakarta, MILLEWS - Pemilihan presiden di Iran resmi berakhir Sabtu (19/6) dini hari. Rakyat Iran kini menunggu hasil pemilihan tersebut apakah akan langsung diketahui presiden baru mereka atau bakal ada putaran kedua.\n\n
        Hasil pemungutan suara diharapkan sudah ada Sabtu (19/6) siang waktu setempat. Putaran kedua akan digelar pada 25 Juni jika belum ada pemenang mutlak dalam pemilihan kali ini.\n\n
        Ulama ultrakonservatif Ebrahim Raisi dinilai akan meraih kemenangan. Persaingan antarkandidat tak seketat di negara lain. Kampanye juga cenderung lesu ditambah partisipasi politik yang rendah.\n\n
        Pemimpin tertinggi, Ayatollah Ali Khamenei saat memberikan suara pertama di Teheran meminta 60 juta pemilih Iran yang sudah memenuhi syarat untuk datang ke TPS.\n\n
        \"Semakin cepat Anda melakukan tugas dan kewajiban ini, semakin baik,\" katanya seperti dikutip dari AFP.\n\n
        Rendahnya partisipasi politik ditengarai akibat ekonomi lesu. Inflasi melonjak, banyak yang kehilangan pekerjaan dan diperparah kondisi pandemi.\n\n
        \"Saya bukan politisi, saya tidak tahu apa-apa tentang politik. Semua keluarga sekarang menghadapi masalah ekonomi. Bagaimana kami bisa memilih orang-orang yang melakukan ini pada kami? Itu tidak benar,\" kata mekanik mobil Teheran, Nasrollah.\n\n
        Bahkan ada pula yang menyuarakan kemarahan sebab apa yang dilihat rakyat sudah diatur seolah panggung drama. Pemilik toko Teheran, Saeed Zareie berkata mau memilih atau tidak, sudah ada seseorang yang terpilih. \"Mereka mengatur pemilihan untuk media,\" imbuhnya.\n\n
        Akan tetapi ada pula yang mendukung pemungutan suara dan Raisi. Raisi dianggap menjanjikan gerakan antikorupsi, bantuan buat orang miskin dan jutaan rumah susun untuk keluarga berpenghasilan rendah.\n\n
        Sahebiyan, seorang perawat, mengaku mendukung Raisi. Dia berharap Raisi akan \"memajukan negara dan menyelamatkan orang-orang dari deprivasi ekonomi, budaya dan sosial,\" kata dia.\n\n
        Lebih dari 12 jam pemungutan suara, jumlah pemilih nasional mencapai 37 persen. Kantor berita Fars melaporkan para pemilih tidak hanya rakyat yang berada di Iran tetapi juga warga negara Iran yang berada di perantauan seperti di Irak, Kuwait, dan Lebanon.\n\n
        Pilpres Iran diikuti oleh empat capres dari semula tujuh kandidat yang mendaftar. Tiga orang di antaranya kemudian mundur.\n\n
        Empat capres yang bertarung adalah ulama ultrakonservatif Ebrahim Raisi, eks komandan Garda Revolusi Iran Mohsen Rezai, mantan Gubernur Bank Sentral Iran Abdolnasser Hemmati, dan politikus partai FIRS Amir-Hossein Ghazizadeh.\n\n
        Pemenang akan menggantikan Presiden Hassan Rouhani yang sudah menjabat dua periode.
    </string>
    
    // Olahraga 
    <string name="isiArtileItaliaEuro2020GroupA">
        Jakarta, MILLEWS - Timnas Italia dan timnas Swiss menang di laga terakhir Grup A Euro 2020 (Euro 2021). Berikut klasemen akhir Grup A yang juga berisi Wales dan Turki.xx\n\n
        Italia yang melakukan rotasi besari-besaran terbukti bisa tetap tampil solid dalam laga lawan Wales. Meskipun hanya meraih kemenangan tipis 1-0, Italia sukses mengakhiri penyisihan dengan status juara grup.\n\n
        Italia bertengger di posisi pertama dengan nilai sempurna, sembilan poin. Tak hanya itu, Italia juga mengakhiri babak penyisihan dengan status tak kebobolan.x\n\n
        Wales yang kalah dari Italia berhak atas posisi kedua dengan nilai empat poin, sama halnya dengan Swiss yang ada di posisi ketiga. Wales unggul selisih gol atas Swiss.\n\n
        Swiss ada di peringkat ketiga dengan nilai empat poin. Nilai empat poin cukup bagi Swiss untuk berharap bisa lolos ke babak 16 besar menemani Italia dan Wales.\n\n
        Dari enam grup yang ada, empat peringkat tiga terbaik bakal lolos untuk melengkapi 16 tim yang berlaga di fase gugur.\n\n
        Sementara itu Turki yang digadang-gadang bisa membuat kejutan di Euro 2020 (Euro 2021) justru jadi lumbung gol di Grup A. Turki mengakhiri babak penyisihan dengan status juru kunci, tanpa meraih poin, hanya mencetak satu gol dan kebobolan sembilan gol.
    </string>

    <string name="isiArticleBelgiaHarusMenangVSFinlandia">
        Jakarta, MILLEWS - Kiper timnas Belgia Thibaut Courtois mengatakan timnya wajib menjadi pemuncak klasemen Grup B Euro 2020 (Euro 2021) dengan mengalahkan Finlandia demi mendapat lawan yang lebih mudah di babak 16 besar.\n\n
        Si Setan Merah, julukan Belgia, akan melawan Finlandia pada pertandingan terakhir Grup B di Stadion Krestovsky, Saint Petersburg, Selasa (22/6) dini hari WIB.\n\n
        Belgia sudah memastikan satu tiket ke babak 16 besar Euro 2020. Namun, Courtois mengatakan Belgia harus memastikan posisi juara Grup B.\n\n
        \"Menjuarai grup adalah sesuatu yang prestisius, jadi posisi itu sesuatu yang pasti kami kejar. Tentu fase berikutnya mungkin lebih mudah jika Anda juara grup, tetapi dalam sepak bola selalu ada kejutan,\" kata Courtois dikutip dari situs resmi UEFA.\n\n
        Belgia hanya butuh hasil imbang melawan Finlandia di laga terakhir untuk memastikan posisi juara Grup B Euro 2020. Namun, Courtois sadar kalkulasi juara grup akan melawan tim lebih lemah di babak selanjutnya tak sepenuhnya benar. Pasalnya, sudah jamak terjadi pada fase knock-out Piala Eropa tim juara grup malah bisa ditumbangkan tim runner-up.\n\n
        Sebagai contoh kiper 29 tahun ini mengisahkan perjuangan Belgia di Piala Dunia 2018, saat berhadapan dengan Jepang pada babak 16 besar dan melawan Brasil di perempat final. Ketika itu Belgia lebih kesulitan melawan Jepang daripada meraih kemenangan atas Brasil.\n\n
        \"Di Piala Dunia [2018] kami sepertinya memiliki posisi yang lebih sulit saat melawan Jepang daripada melawan Brasil. Anda tidak dapat mencoba menghitung hal-hal seperti ini, Anda hanya harus selalu bermain untuk menang,\" ucap Courtois.\n\n
        Romelu Lukaku dan kawan-kawan memuncaki klasemen Grup B dengan poin sempurna 6 usai mengalahkan Rusia dan Denmark. Meski sudah pasti lolos ke babak selanjutnya, posisi Belgia di puncak klasemen bisa digusur Finlandia jika kalah di laga terakhir.\n\n
        Pelatih Finlandia Markku Kanerva mengingatkan tim asuhnya bahwa Belgia tak main-main dalam laga pemungkas grup. Jika lengah bukan tak mungkin mereka jadi bulan-bulanan Belgia dan peluang ke babak selanjutnya tertutup.\n\n
        \"Kami menciptakan lebih banyak peluang saat melawan Rusia, tetapi umpan terakhir belum ideal. Kami perlu meningkatkan itu. Para pemain dalam semangat yang baik dan kami akan melakukan segalanya untuk mendapat poin dari pertandingan terakhir grup,\" ucap Kanerva.
    </string>

    <string name="isiArticleMaxVerstappenF1">
        Jakarta, MILLEWS - Max Verstappen meraih kemenangan dramatis di F1 GP Prancis setelah menyusul Lewis Hamilton di lap-lap terakhir.\n\n
        Dari jalannya balapan, Hamilton yang memimpin balapan di lap ke-40 mendapat tekanan dari Valtteri Bottas dan Max Verstappen yang menguntit di belakangnya.\n\n
        Dari data yang ada, Verstappen terlihat lebih cepat dari Hamilton dalam beberapa lap terakhir. Hal itu tak lepas dari kondisi ban Verstappen yang lebih baru dibandingkan Hamilton.\n\n
        Verstappen memang sempat masuk pit stop di lap ke-31 sehingga kehilangan posisi pertama yang digenggamnya.\n\n
        Pada lap ke-44, Verstappen dengan mulus melewati Bottas dan punya selisih lima detik dengan Hamilton yang ada di posisi terdepan.\n\n
        Hamilton berusaha mati-matian mempertahankan posisi terdepan meskipun selisih dengan Verstappen terus tergerus.\n\n
        Ketika memasuki lap ke-49, selisih Hamilton dengan Verstappen ada di angka 2,3 detik. Pada lap yang sama, Sergio Perez berhasil menyusul Bottas dan masuk posisi tiga besar.\n\n
        Di lap ke-50, Verstappen makin agresif dan hanya berjarak 1,5 detik dari Hamilton. Satu lap kemudian, selisih kedua pembalap sudah berada di bawah satu detik.\n\n
        Masuk ke lap 52, Verstappen bisa menyusul Hamilton dengan gemilang dan tak lagi bisa teradang untuk terus memperlebar jarak. Hamilton yang memang kalah dalam hal kecepatan tak mampu memberikan perlawanan balik pada Verstappen.\n\n
        Verstappen langsung melesat dan unggul lebih dari dua detik atas Hamilton di waktu tersisa.
    </string>
    
    <string name="isiArticleKBD">
        Jakarta, MILLEWS - Kevin De Bruyne menghindari menyundul bola dalam latihan bersama timnas Belgia di Euro 2020 (Euro 2021).\n\n
        Kevin De Bruyne mengungkapkan bahwa dia tidak menyundul bola dalam latihan karena dikhawatirkan berisiko pada cedera di area wajahnya.\n\n
        \"Para dokter dan pelatih tahu hidung saya patah dan mengalami sedikit gegar otak, jadi kami hanya berhati-hati,\" ucap De Bruyne dikutip dari Daily Mail.\n\n
        De Bruyne yang senang karena tidak perlu memakai topeng tetap mengaku masih merasakan trauma di area wajah yang mengalami cedera.\n\n
        \"Saya masih memiliki sedikit trauma di sisi kiri (wajah) saya. Ini menjengkelkan tapi oke, saya sudah terbiasa. Pada awalnya, saya takut untuk melakukan konfrontasi tetapi begitu pertandingan dimulai, saya sangat berkonsentrasi sehingga saya tidak memikirkannya,\" ucap De Bruyne.\n\n
        Playmaker Man City tersebut mengalami cedera setelah berbenturan dengan bek Chelsea Antonio Rudiger pada pertengahan babak kedua final Liga Champions 2020/2021.\n\n
        Saat ini De Bruyne tengah mempersiapkan diri menjelang starter pertamanya bersama timnas Belgia di Euro 2020 saat melawan Finlandia pada Selasa (22/6) dini hari WIB mendatang.\n\n
        \"Saya tahu sejak (cedera) saat itu terjadi, saya tidak bisa tampil di pertandingan pertama Euro. Pelatih mengatakan kepada saya bahwa dia ingin saya menjadi pemain pengganti melawan Denmark dan kemudian mendapatkan ritme dengan menjadi starter melawan Finlandia. Ini ideal untuk saya,\" kata De Bruyne.\n\n
        De Bruyne jadi bintang kemenangan 2-1 Belgia atas Denmark dalam laga lanjutan Grup B Euro 2020, Kamis (17/6) malam.\n\n
        Bintang Manchester City itu mencetak satu gol penentu kemenangan Belgia dan memberikan satu assist setelah masuk di babak kedua.
    </string>

    // TEKNOLOGI
    <string name="isiArticleTamagochi">
        Jakarta, MILLEWS - Tamagotchi, mainan memelihara hewan secara digital yang sempat populer pada akhir 90-an dan awal 2000-an, kini hadir kembali dalam bentuk smartwatch.\n\n
        Bandai, perusahaan pembuat Tamgotchi, mulai memberikan bocoran-bocoran Tamagotchi Smart. Dalam tangkapan layar yang beredar di internet, tamagotchi itu dilengkapi dengan tali jam tangan.\n\n
        Jam tangan berbentuk bulat dan tampak bulky (tebal dan besar) itu didesain seperti jam tangan anak-anak. Pada gambar tampak jam tangan ini tersedia dalam dua warna, biru muda dan merah muda.\n\n
        Versi baru Tamagotchi ini bisa dikendalikan dengan layar sentuh dan suara. Pemilik bisa melakukan berbagai pemeliharaan hewan dengan layar sentuh itu, sementara perintah suara digunakan untuk berinteraksi dengan hewan peliharaan digital itu. Bandai juga menghadirkan karakter dan berbagai item baru.\n\n
        Selain itu, jam tangan ini juga dilengkapi dengan beberapa fitur smartwatch lain seperti penghitung langkah pedometer, jam digital, dan fitur untuk saling terhubung dengan Tamagotchi milik orang lain.\n\n
        Pada bagian samping, terdapat port yang bisa digunakan untuk memasukkan TamaSmaCard. Kemungkinan kartu ini bakal digunakan jika pengguna ingin menambahkan karakter hewan peliharaan baru atau menambah aksesoris untuk hewan peliharaan, seperti dilaporkan TechRadar.\n\n
        Melansir Kotaku, perkenalakn produk baru ini bersamaan dengan ulangtahun ke-25 Tamagotchi. Perangkat ini pertama kali dirilis di Jepang pada 1996. Alat ini lantas segera meledak di pasaran. Tamagotchi bahkan jadi pelopor berbagai game untuk memelihara binatang. Bahkan mainan ini menginspirasi sejumlah permainan video game hingga anime Tamagotchi The Movie.\n\n
        Memelihara Tamagotchi berarti pengguna mesti sering-sering memelihara hewan digital itu, seperti memberi makan hingga mengajak main. Jika terlalu lama ditinggalkan, hewan digital itu bisa mati. Langkah Tamagotchi ini menyusul Digimon yang sebelumnya juga meluncurkan perangkat jam tangan pintar.\n\n
        Smartwatch Tamagotchi ini rencananya rilis November di Jepang dan belum diketahui apakah gawai ini juga akan dijual secara internasional.
    </string>

    <string name="isiArticleFiturWAAntarPlatform">
        Jakarta, MILLEWS - Aplikasi pesan instan WhatsApp saat ini sedang mengembangkan fitur transfer chat WhatsApp antar platform. Fitur ini dapat digunakan untuk memindahkan riwayat obrolan, log, dan transkrip dari platform yang berbeda.\n\n
        Fitur transfer chat WhatsApp ini akan memudahkan pengguna untuk memindai riwayat chat dari Android ke iOS, begitupun sebaliknya.\n\n
        Tidak hanya memindahkan riwayat pesan ke perangkat baru, fitur transfer chat WhatsApp ini juga bisa digunakan saat Anda mengganti nomor telepon baru.\n\n
        Misalnya, ketika Anda mengubah nomor telepon bersamaan dengan mengganti ponsel dari Android ke iPhone, Anda bisa mentransfer riwayat obrolan WhatsApp sebelumnya ke perangkat baru.\n\n
        Dikutip dari WA Beta Info, transfer chat WhatsApp ini dapat dilakukan selama kedua ponsel memiliki aplikasi WhatsApp dengan versi yang sudah diperbarui. Migrasi ini hanya dapat dilakukan ketika pengguna sudah menghubungkan perangkat baru ke aplikasi WhatsApp miliknya.\n\n
        Langkah-langkah untuk menggunakan fitur transfer chat WhatsApp dari iOS ke Android atau sebaliknya masih belum diberitahu.\n\n
        Selain fitur transfer chat WhatsApp, Anda juga bisa menggunakan fitur mencadangkan pesan baik di iOS maupun Android.\n\n
        Di iOS, WhatsApp menggunakan iCloud untuk mencadangkan data pengguna, sehingga hanya dapat ditransfer ke sesama iPhone untuk memulihkan riwayat pesan WhatsApp.Setiap pengguna WhatsApp dapat membuat cadangan chat secara manual kapan saja.\n\n
        Berikut cara mencadangkan chat di iOS:\n
        \t 1. Buka Pengaturan WhatsApp.\n
        \t 2. Pilih Chat.\n
        \t 3. Cadangan Chat.\n
        \t 4. Cadangkan Sekarang.\n\n
        Berikut cara mencadangkan chat di Android:
        \t 1. Buka WhatsApp.\n
        \t 2. Ketuk Opsi Lainnya.\n
        \t 3. Setelan.\n
        \t 4. Chat.\n
        \t 4. Cadangan chat.\n\n
        \t 4. Cadangkan.\n\n
        Kedua sistem cadangan tersebut hanya dapat dipulihkan dari Android ke Android dan iOS ke iOS. Proses transfer ini juga hanya bisa dilakukan dari nomor telepon yang sama dan platform serupa.\n\n
        Itulah informasi mengenai fitur transfer chat WhatsApp dan cara mencadangkan chat WhatsApp.
    </string>

    <string name="isiArticleKecelakaanTesla">
        Jakarta, MILLEWS - Badan keamanan Amerika Serikat (AS) memutuskan untuk menyelidiki 10 kematian kecelakaan lalu lintas yang melibatkan mobil listrik produksi Tesla sejak 2016.\n\n
        Sebanyak 30 investigasi kecelakaan Tesla (TSLA.O) akan dilakukan untuk menyelidiki 10 kematian itu. Dugaan sementara saat ini, kecelakaan tersebut melibatkan sistem bantuan mengemudi otomatis yang digunakan pengendara.\n\n
        Sistem mengemudi otomatis atau autopilot ini merupakan salah satu fitur andalan yang ditawarkan merek otomotif AS tersebut kepada pengguna. Namun, fitur ini diduga kuat menjadi sebab terjadinya sejumlah kecelakaan fatal yang beberapa di antaranya mengakibatkan kematian.\n\n
        Kasus kecelakaan terbaru yang melibatkan Tesla dengan bantuan mengemudi terjadi 17 April 2021 di Texas. Kejadian ini menewaskan dua orang. Dari hasil penyelidikan, ditemukan fakta bahwa tidak ada orang di balik kemudi saat kecelakaan tersebut.\n\n
        Dikutip dari Reuters, Administrasi Keselamatan Lalu Lintas Jalan Raya Nasional AS (NHTSA) sudah merilis daftar kecelakaan yang ditinjau tersebut. NHTSA juga telah membuka delapan penyelidikan terhadap kecelakaan Tesla sejak Maret. Namun, hingga saat ini Tesla belum merespons hal tersebut.\n\n
        Dewan Keselamatan Transportasi Nasional AS (NTSB) telah mengkritik kurangnya perlindungan sistem Tesla pada autopilot yang memungkinkan pengemudi untuk menjauhkan tangan mereka dari kemudi untuk waktu lama.\n\n
        Di sisi lain, NHTSA juga membuka enam investigasi terhadap enam kecelakaan yang melibatkan sistem bantuan pengemudi pada produsen mobil lain. Dua di antaranya mobil Cadilac dan empat lainnya adalah Lexus RX450H 2012, Navya Arma 2017, hingga Volvo XC90 2017.\n\n
        Sementara itu, ketua Komite Perdagangan Senat Maria Cantwell memilih untuk tidak melanjutkan peraturan yang mempercepat penerapan mobil self-driving.\n\n
        \"Sepertinya setiap minggu kami mendengar tentang kendaraan baru yang kecelakaan saat menerapkan autopilot\" kata Cantwell.
    </string>

    <string name="isiArticleCallnRingWA">
        Jakarta, MILLEWS - WhatsApp call salah satu fitur WhatsApp yang digemari pengguna. Para pengguna bisa menelepon pengguna lain tanpa membutuhkan pulsa alias gratis dan hanya perlu koneksi internet saja.\n\n
        Nada dering panggilan masuk antara telepon reguler dengan telepon WhatsApp pun bisa dibedakan sehingga tidak membingungkan pemilik ponsel.\n\n
        Sementara bagi penelepon, layar yang ditampilkan akan muncul status panggilan yakni calling dan ringing. Keduanya serupa tapi tak sama karena banyak pengguna yang tidak tahu perbedaan keduanya.\n\n
        Perbedaan status calling dan ringing pada WhatsApp ini berkaitan dengan ketersediaan atau terhubungnya jaringan internet si penerima telepon. Untuk lebih jelasnya, simak penjelasan berikut.\n\n
        Beda Calling dan Ringing di WhatsApp\n\n
        Perbedaan Calling dan Ringing di panggilan WhatsApp terletak pada kondisi jaringan internet pengguna yang dituju.\n\n
        Keterangan Calling (memanggil) artinya pengguna yang ditelepon sedang di luar jaringan alias tidak terhubung dengan koneksi internet, baik WiFi atau kuota.\n\n
        Panggilan tetap dapat dilakukan dan nada dering tetap tersambung namun secara jaringan internet penerima panggilan tidak dapat meraih panggilan.\n\n
        Saat ponsel penerima panggilan terhubung dengan koneksi internet, WhatsApp akan meninggalkan tanda berupa notifikasi panggilan tidak terjawab baik di pesan teks maupun di menu panggilan.\n\n
        Sementara Ringing (berdering) artinya pengguna yang ditelpon terhubung dengan koneksi internet.\n\n
        Pengguna yang ditelepon akan mendapatkan notifikasi berupa nada dering atau ponsel bergetar. Panggilan juga akan muncul pada tampilan layar.\n\n
        Jika muncul panggilan berakhir maka besar kemungkinan penerima telepon tidak dapat menjawab telepon tersebut. Panggilan yang dijawab memiliki tanda berupa detik durasi telepon yang berjalan. Itulah perbedaan calling dan ringing pada WhatsApp.
    </string>

    <string name="isiArticleKuantum">
        Jakarta, MILLEWS - Perusahaan elektronik teknologi tinggi asal Jepang, Toshiba dilaporkan telah merancang teknologi internet kuantum yang diklaim lebih aman untuk digunakan.\n\n
        Teknologi internet kuantum nantinya memungkinkan terhubung dengan komputer kuantum untuk mengatasi beberapa masalah besar di sektor keamanan internet.\n\n
        Kini para peneliti di Toshiba telah mendemonstrasikan layanan komunikasi kuantum, yang dikirim melalui serat optik sepanjang 600 kilometer hingga memecahkan rekor.\n\n
        Dikutip Phys, pada komputer konfensional saat ini, informasi dikodekan dalam bit yang direpresentasikan sebagai nol atau satu.\n\n
        Tetapi dalam komputer kuantum, informasi dikodekan dalam bit kuantum (qubit) yang dapat berubah saat bersamaan. Hal itu secara drastis dinggap dapat memperluas potensi daya komputasi, yang artinya dapat mengatasi masalah di luar cakupan komputer biasa.\n\n
        Tetapi tantangan dengan komputasi kuantum yakni qubit dianggap sensitif terhadap gangguan dari alam seperti fluktuasi suhu atau getaran yang berisiko mengacak data. Tantangan itu membuatnya sulit untuk mengirimkan informasi kuantum jarak jauh.\n\n
        Sekarang, para peneliti di Toshiba mempertaruhkan klaim atas rekor jarak untuk komunikasi kuantum melalui serat optik.\n\n
        Kuncinya adalah teknik stabilisasi pita ganda akan dikembangkan, untuk mengirimkan dua sinyal referensi optik bersama dari qubit.\n\n
        Sinyal referensi pertama mengirimkan panjang gelombang yang dirancang untuk menghilangkan fluktuasi lingkungan, sedangkan yang kedua berfungsi pada panjang gelombang yang sama dengan qubit.\n\n
        Dengan menggunakan teknik pita ganda ini, tim mampu menjaga sinyal kuantum tetap konstan hingga beberapa lusin nanometer.\n\n
        Para peneliti mengatakan bahwa penggunaan pertama teknologi akan digunakan untuk pemanfaatan enkripsi yang dinamai Quantum Key Distribution (QKD).\n\n
        Teknik enkripsi ini memanfaatkan aturan kuantum di mana tindakan pembobolan tidak akan berguna bagi peretas, lalu sistem akan memberi peringatan pengguna akan upaya tersebut.\n\n
        \"QKD telah digunakan untuk mengamankan jaringan area metropolitan dalam beberapa tahun terakhir,\" kata Andrew Shields, Kepala Divisi Teknologi Quantum di Toshiba Eropa, dilansir New Atlas.\n\n
        Lebih lanjut ia menjelaskan QKD juga dianggap dapat memperluas rentang jaringan kuantum, sehingga memungkinkan untuk menghubungkan kota-kota di seluruh negara dan benua, tanpa menggunakan node perantara.
    </string>

    //GAYA HIDUP
    <string name="isiArticleYoga">
        Jakarta, MILLEWS - Hari Yoga Internasional diperingati pada 21 Juni setiap tahunnya. Hari ini diperingati untuk meningkatkan kesadaran masyarakat akan pentingnya kesehatan tubuh secara menyeluruh, yang salah satunya bisa didapatkan dengan yoga.\n\n
        Tahun ini merupakan kali kedua Hari Yoga Internasional diperingati di tengah pandemi. Pada peringatan tahun 2021 ini, pandemi Covid-19 justru kian memburuk di sejumlah negara, termasuk Indonesia.\n\n
        Untuk itu, Hari Yoga Internasional pada tahun ini mengambil tema \"Yoga for Wellbeing\". Tema ini menekankan pentingnya seseorang untuk menjaga kesehatan mental, termasuk depresi dan kecemasan, akibat berbagai perubahan situasi karena pandemi Covid-19.\n\n
        \"Ini [tema] menyoroti kebutuhan mendesak untuk mengatasi dimensi kesehatan mental dari pandemi, di samping aspek kesehatan fisik,\" tulis laman Perserikatan Bangsa-bangsa.\n\n
        Yoga dikenal berperan untuk mendorong kesehatan fisik sekaligus mental. Masyarakat disarankan untuk rutin melakukan yoga selama pandemi.\n\n
        Tak hanya itu, yoga juga berperan penting dalam perawatan psiko-sosial dan rehabilitasi pasien Covid-19 di masa karantina. \"Ini [yoga] sangat membantu menghilangkan ketakutan dan kecemasan,\" tulis PBB.\n\n
        Yoga sendiri merupakan aktivitas fisik, mental, dan bersifat spiritual kuno yang berasal dari India. Kata \'yoga\' berasal dari bahasa Sansekerta yang berarti \'bergabung\' atau \'bersatu\'. Yoga melambangkan penyatuan antara tubuh dan kesadaran.\n\n
        Popularitas yoga terus merangkak naik. Yoga menjadi pilihan gaya hidup tersendiri bagi banyak masyarakat.\n\n
        Melihat daya tarik tersebut, PBB memproklamirkan 21 Juni sebagai Hari Yoga Internasional sejak 2014 lalu. Peringatan ini digelar sesuai dengan resolusi 69/131.\n\n
        Resolusi tersebut mencatat pentingnya masyarakat untuk membuat pilihan gaya hidup yang sehat. Dalam hal ini, Organisasi Kesehatan Dunia (WHO) juga telah mendesak negara-negara anggotanya untuk meningkatkan aktivitas fisik masyarakat. Minimnya aktivitas fisik menjadi salah satu dari penyebab kematian di seluruh dunia.\n\n
        Usulan peringatan Hari Yoga ini pertama kali diperkenalkan oleh Perdana Menteri India Narendra Modi dalam pidatonya saat pembukaan pertemuan Majelis Umum ke-69.\n\n
        \"Yoga adalah hadiah tak ternilai dari tradisi kuno kita. Yoga mewujudkan kesatuan pikiran dan tubuh, pikiran dan tindakan. Pendekatan holistik ini berharga untuk kesehatan fisik dan mental kita. Yoga bukan hanya tentang berolahraga, tapi juga cara untuk menemukan rasa \'menyatu\' dengan diri sendiri, dunia, dan alam,\" sebut Modi.
    </string>

    <string name="isiArticlePasangRingSetelahSeranganJantung">
        Jakarta, MILLEWS - Ring jantung dipasang untuk membuka sumbatan pada aliran darah. Namun, serangan jantung tetap mungkin terjadi setelah pasang ring jantung.\n\n
        Risiko serangan jantung itu terkait dengan keberhasilan atau daya tahan pemasangan ring jantung pada hasil akhir tindakan. Optimal atau tidaknya pemasangan ring bisa berpengaruh terhadap kemungkinan risiko serangan jantung.\n\n
        \"Mungkin pemasangan ring kurang optimal, lalu tidak terdeteksi saat tindakan,\" ujar ahli kardiovaskular, dr Dafsah Arifa Juzar, dalam webinar, Sabtu (19/6).\n\n
        Kesehatan jantung pasien juga akan bergantung pada perawatan yang dijalani. Jika pasien rajin meminum obat, maka risiko terkena serangan jantung akan berkurang.\n\n
        Selain itu, faktor kesehatan jantung itu sendiri juga turut berpengaruh. Saat otot jantung telah rusak, maka manfaat pemasangan ring jadi tidak maksimal.\n\n
        \"Sudah pakai ring, tapi tidak ada perbaikan. Itu tandanya otot jantung sudah rusak,\" ujar Dafsah.\n\n
        Ring jantung sendiri merupakan tabung kecil yang dimasukkan untuk membuka sumbatan aliran darah. Pemasangan ring mencegah aliran darah yang macet.\n\n
        Pasien yang telah memakai ring jantung juga disarankan untuk mengontrol berbagai faktor risiko. Misalnya dengan rajin mengecek riwayat kesehatan lain, seperti hipertensi, secara rutin.\n\n
        Tak hanya itu, pasien yang telah memiliki ring jantung juga disarankan untuk selalu menjaga kesehatan. Salah satunya dengan berolahraga rutin.\n\n
        Serangan jantung sendiri terjadi saat jantung tak mendapatkan aliran darah yang cukup. Wanita dan pria memiliki risiko yang sama terkena serangan jantung.
    </string>

    <string name="isiArticleVitD">
        Jakarta, MILLEWS - Vitamin D merupakan salah nutrisi penting yang dibutuhkan tubuh, apalagi di tengah kasus Covid-19 yang sedang tinggi kembali.\n\n
        Selain membantu memelihara tulang tetap sehat, Vitamin D juga dipercaya dapat meningkatkan sistem kekebalan tubuh, menjaga kesehatan pencernaan, peredaran darah, dan sistem saraf.\n\n
        Kadar vitamin D yang rendah menyebabkan simpanan kalsium tulang yang rendah, meningkatkan risiko masalah terkait tulang seperti patah tulang, osteoporosis, dan kelainan bentuk tulang belakang.\n\n
        Sebagian besar vitamin D biasanya diperoleh melalui sinar matahari. Namun, Anda juga bisa mendapatkan asupan lainnya dari makanan serta suplemen.\n\n
        Berikut cara memperoleh asupan vitaman D selain dengan berjemur di bawah sinar matahari.\n\n
        \t 1. Konsumsi makanan laut\n
        Ikan berlemak dan makanan laut adalah salah satu sumber makanan alami terkaya vitamin D.\n\n
        Sebagaimana dilansir AsiaOne, 100 gram salmon kalengan menyediakan sekitar 50 persen dari RDI (asupan harian yang diperlukan) Vitamin D, sementara dua potong sarden kalengan yang lebih terjangkau menyediakannya. sekitar 12 persen dari RDI Anda.\n\n
        Kandungan vitamin D yang tepat dalam makanan laut bervariasi berubah dengan spesies yang berbeda.\n\n
        Namun, ikan dan makanan laut yang umumnya dianggap kaya vitamin D termasuk tuna, makarel, tiram, udang, sarden dan ikan teri.\n\n
        Selain tinggi vitamin D, ikan berlemak juga tinggi protein, asam lemak omega-3, dan kalsium juga, yang mana menguntungkan di bidang kesehatan lainnya.\t\n
        \t2 . Jamur\n
        Jamur merupakan sumber vitamin D vegetarian alami, dan jamur juga membuat vitamin D sendiri dengan paparan sinar UV dari matahari.\n\n
        Meskipun kandungan vitamin D tergantung pada jenis jamur, jamur liar biasanya memiliki lebih banyak vitamin D daripada jenis jamur yang ditanam secara komersial. Misalnya, maitake liar menyediakan 300 persen RDI dari porsi 100 gram.\n\n
        \t 3. Kuning telur\n
        Kuning telur memiliki reputasi buruk karena meningkatkan kadar kolesterol jahat. Namun, menghindari kuning telur sama sekali berarti kehilangan mineral penting yang dikandungnya, termasuk vitamin D, seng, dan selenium, yang semuanya berperan penting dalam meningkatkan sistem kekebalan tubuh.\n\n
        Satu kuning telur disebut mengandung sekitar 10 persen vitamin D RDI, yang menjadi kabar baik mengingat betapa mudahnya memasukkan kuning telur ke dalam makanan Anda.\n\n
        Beberapa penelitian menunjukkan bahwa telur dari ayam yang dipelihara di padang rumput berkualitas atau yang dibesarkan secara bebas dapat menawarkan hingga 20 persen dari RDI vitamin D, tergantung seberapa lama ayam tersebut berada di luar ruangan.\n\n
        Selain itu, kualitas pakan ayam juga dapat mempengaruhi kandungan vitamin D telur, karena mereka yang diberi makan biji-bijian yang diperkaya vitamin D dapat menghasilkan kuning telur yang mengandung 100 persen dari asupan harian yang diperlukan.\n\n
        \t 4. Makanan yang diperkaya vitamin D\n
        Konsumsi makanan yang diperkaya vitamin D, juga membantu meningkatkan asupan vitamin D dengan mudah.\n\n
        Beberapa makanan mengandung vitamin D tingkat tinggi secara alami, dan karena vitamin D cair diserap lebih baik daripada bentuk pil, makanan yang diperkaya vitamin D biasanya termasuk susu, jus jeruk, alternatif susu nabati seperti susu kedelai dan almond, serta tahu.\n\n
        \t 5. Suplemen\n
        Mengonsumsi suplemen vitamin D menjadi cara termudah bagi kebanyakan orang untuk memastikan asupan nutrisi berharga ini.\n\n
        Suplemen vitamin D tersedia dalam dua bentuk: D2, dipanen dari ragi atau jamur yang telah terpapar sinar UV, dan D3, berasal dari minyak ikan.\n\n
        D3 umumnya diyakini lebih efektif dalam meningkatkan dan mempertahankan kadar vitamin D secara keseluruhan daripada D2. Dosis harian normal untuk menjaga tingkat kesehatan ialah antara 1.000 - 4.000 IU, tergantung pada kadar vitamin D Anda saat ini.
    </string>

    <string name="isiArticleKencanPertama">
        Jakarta, MILLEWS - Setiap orang pasti ingin kencan pertamanya berkesan. Tak jarang terlalu bersemangat pada kencan pertama malah membuatnya jadi berantakan.\n\n
        Bagi beberapa orang, kencan pertama mungkin jadi awal yang sulit karena diliputi rasa gugup, canggung, grogi, atau bingung.\n\n
        Hanya saja, Anda tak perlu cemas karena ada kiat-kiat yang bisa Anda lakukan agar kencan pertama sukses.\n\n
        Kencan yang sukses bisa berbeda bagi setiap orang. Namun yang pasti, kencan yang sukses akan meninggalkan kesan yang baik di antara pasangan. Keduanya pun pasti bahagia.\n\n
        Berikut beberapa tips yang mungkin bisa membantu agar kencan Anda berjalan sukses.\n\n
        \t 1. Bersikap terbuka\n
        Bersikap terbuka ketika ketika kencan bisa membantu Anda dan pasangan jadi lebih dekat satu sama lain.\n\n
        Jujur pada satu sama lain akan sangat membantu kelancaran hubungan. Gunakan kencan pertama sebagai jalan untuk mengenal satu sama lain lebih dekat.\n\n
        \t 2. Ingat kencan bukan interview kerja\n
        Coba untuk fokus pada momen antara Anda dan pasangan. Tidak perlu menanyakan berbagai pertanyaan pada pasangan Anda.\n\n
        Alih-alih merasa nyaman, pasangan mungkin bakal merasa sedang mengikuti interview kerja. Jadi, buat pasangan nyaman dengan mengajukan pertanyaan seputar kesehariannya, kesibukan, atau hobinya.\n\n
        \"Buat percakapan mengalir, jika ingin menggali lebih dalam, coba ajukan beberapa pertanyaan yang membantu mengenal pasangan Anda,\" kata pakar kesehatan dan kebugaran Caleb Backe, seperti dikutip Bustle.\n\n
        \t 3. Jadi diri sendiri\n
        Menurut Cosmopolitan, tak perlu mengubah atau melakukan sesuatu yang berbeda ketika kencan. Anda hanya perlu menjadi diri sendiri dan menikmati kencan Anda.
        Kencan pertama pun tidak perlu mewah. Anda bisa membuatnya tetap sederhana dan casual tapi tetap berkesan dan menyenangkan.\n\n
        Semakin sederhana kencan, semakin mudah Anda dan pasangan mendapat chemistry. Ingat bahwa tujuan kencan pertama adalah untuk mengenal satu sama lain.\n\n
        \t 4. Pergi ke tempat aman\n
        Orang cenderung akan berhati-hati ketika pergi bersama orang asing. Maka dari itu, Anda harus memastikan tempat kencan Anda aman untuk pasangan.\n\n
        Keamanan adalah hal utama saat pergi dengan orang asing. Pasangan Anda juga pasti sependapat.\n\n
        Terapis pasangan, Alisha Powell, menyarankan untuk bertemu di tempat umum atau tempat yang nyaman. Pastikan Anda dan pasangan tidak merasa terganggu dengan tempat kencan sehingga obrolan bisa lebih santai.\n\n
        \t 5. Menikmati kencan\n
        Sama-sama menikmati kencan adalah hal terbaik yang bisa jadi kesan tak terlupakan. Fokus pada kencan pertama Anda, lepaskan semua pikiran negatif agar Anda bahagia.\n\n
        Anda dan pasangan harus bersenang-senang pada kencan pertama.\n\n
        \"Jika Anda merasa kencan tidak menyenangkan, maka jangan melakukannya,\" kata terapis pasangan Julia L. Alperovich.\n\n
        Anda mungkin belum siap memulai hubungan baru dengan orang lain atau masih memikirkan mantan. Jika demikian, maka jangan memaksakan diri untuk pergi kencan.\n\n
        Memaksakan diri untuk pergi kencan saat terbayang masa lalu tidak akan membuat Anda bahagia. Pasangan kencan Anda pun akan merasa hal yang sama.
    </string>

    <string name="isiArticleAlternatifMicin">
        Jakarta, MILLEWS - Terlalu banyak asupan penyedap rasa atau micin bisa menimbulkan masalah kesehatan. Namun, Anda tak perlu khawatir, ada beberapa bahan alternatif pengganti micin yang bisa dicoba.\n\n
        Micin memang jadi pilihan yang tepat untuk memberikan rasa pada makanan. Mengutip Fit Day, Food and Drug Administration (FDA) bahkan telah merestui penggunaan bahan monosodium glutamate (MSG) alias micin sebagai bahan yang aman.\n\n
        Sayangnya, terlalu banyak asupan micin, pada beberapa orang, bisa menimbulkan gejala-gejala klinis tertentu. Beberapa orang memutuskan untuk tidak menggunakan micin atas alasan kesehatan.\n\n
        Sebagai gantinya, Anda bisa menggunakan bahan-bahan berikut sebagai alternatif micin.\n\n
        \t 1. Kaldu sapi\n
        \t Kaldu sapi yang dimaksud bukanlah kaldu instan yang mudah ditemukan di pasaran. Untuk mendapatkan rasa terbaik, Anda bisa membuat kaldu sapi sendiri dengan menggunakan tulang sapi yang dimasak perlahan. Kaldu buatan sendiri akan meningkatkan rasa pada makanan.\n\n
        \t Mengutip dari Cuisine Vault, kaldu sapi dan micin memiliki rasa yang mirip. Keduanya mengandung tinggi glutamat atau asam amino pada protein daging. Semakin lama diolah, semakin tinggi konsentrasi rasa umami yang diberikan.\n\n
        \t 2. Kecap\n
        \t Kecap menjadi pengganti micin yang praktis dan mudah ditemui di pasaran. Kecap merupakan saus kaya rasa umami dan bisa ditambahkan pada tumis atau masakan berkuah.\n\n
        \t Namun, cek label kemasan sebelum memutuskan membeli kecap di supermarket. Pastikan campuran MSG di dalamnya tidak terlalu banyak.\n\n
        \t Selain kecap, Anda juga bisa menggunakan saus tiram atau kecap ikan. Gunakan dengan cermat sebab rasa asin yang intens nyaris bisa menggantikan garam.\n\n
        \t 3. Keju parmesan\n
        \t Keju parmesan mengandung micin alami berkat proses fermentasi. Proses fermentasi menghasilkan pelepasan asam amino saat protein dipecah. Tidak heran jika campuran keju parmesan pada pasta, pizza, risotto mampu memberikan rasa gurih yang nikmat.\n\n
        \t Hanya saja, keju parmesan biasanya tidak dimasukkan dalam masakan Asia dan tidak biasa jadi campuran tumis.\n\n
        \t 4. Garam\n
        \t Mengutip dari Livestrong, garam laut (sea salt) bisa menjadi alternatif pengganti micin. Garam laut akan meningkatkan rasa pada makanan dan memiliki rasa asin yang lebih 'lembut' daripada garam meja biasa. Garam jenis lain bahkan memberikan rasa 'smoky' atau rasa eksotik, seperti garam hitam belerang India (sulfuric Indian black salt) dan garam bambu Korea (Korean bamboo salt).\n\n
        \t 5. Tomat\n
        Mungkin Anda tak menyangka kalau tomat bakal jadi alternatif pengganti micin. Tomat kaya akan kandungan glutamate yang memberikan rasa umami yang alami.\n\n
        Cukup panggang tomat untuk mengeluarkan rasa umami yang intens dan sajikan bersama hidangan lain untuk memperkuat rasa.\n\n
        \t 6. Jamur\n
        Jamur banyak ditemukan sebagai bahan pangan pengganti daging, terutama pada masakan vegetarian. Kemiripan rasa inilah yang menjadikan jamur sebagai alternatif pengganti micin. Jenis jamur yang bisa digunakan di anranya jamur portobello dan shiitake.\n\n
        Penggunaannya, jamur cukup disangrai atau dipanggang hingga berwarna kecokelatan (caramelize). Hasil olahan jamur ini kemudian langsung dicampur dengan masakan.\n\n
        \t 7. Bawang putih\n
        Bumbu atau rempah yang biasa ditemui bisa dijadikan pengganti micin, termasuk bawang putih, rosemary, merica, kunyit, dan jintan. Penggunaannya akan tergantung masakan. Kombinasi masakan dan rempah pun akan mendatangkan kehangatan sekaligus manfaat kesehatan tambahan.
    </string>
</resources>